沈陣營第二百四十四期 - 熊市，We Connect

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

月供撚必睇: 師父月供錦囊

必供名單 - 發達冧把

斷供名單 - 跌錢冧把

入貨忠告

大宗商品操作，還看師父

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第二百四十三期 - 樓市壽終正寢，股市明日黃花

push

睇而家都唔係公平公正執行法律
再睇睇沙中線個獨立調查委員會, 都係笑話一個
高官問責制, 如同虛設; 政府有心既大可以成立一個稻草人孭鑊, 對件事毫無幫助
除左係選舉選返相對人數制衡建制, 暫時諗唔到有乜辦法對付呢個軍政府

首先要入到閘

\|/ cfu 保佑

[/u]\|/

衰D 講, 新人入唔到閘, 舊既繼續配票
直接入立會賣港好唔好, 全體一致通過都得
政治冷感既繼續冷感, 人治社會, 搖身一變成為香港市, 一夜回到解放前
壽終正寐
所以, 暫時係一個死LOOP, 無解

屌佢老母支共唔夠香港玩嘅，堅持多陣，咬住港共唔放，唔柒信佢唔跪，2019年1~6月實際投入外匯資金全部靠香港，即係外資要通過香港保障自由港先入支境，咪睇邊個死繼續玩嘅話

1-6月，前十位国家/地区（以实际投入外资金额计）实际投入外资总额672亿美元，占全国实际使用外资金额的95%，同比增长2.9%。对华投资前十位国家/地区依次为：香港（500.9亿美元）、韩国（36.4亿美元）、新加坡（33.2亿美元）、台湾省（24亿美元）、日本（19.8亿美元）、美国（16.3亿美元）、英国（13.6亿美元）、德国（11.3亿美元）、澳门（9.4亿美元）、荷兰（7.2亿美元）。

資料根據支共商務部嘅料

\|/

我覺得依家係面子問題，中共會覺得退一步係會無面，所以想拖下先。
拖到幾時? 一係拖到睇下我地行錯棋，一係就拖到灰心。

玩撚爆攬炒，支共都要死，大家明白未，支共副身家就算未比習狗敗哂，都七七八八，幾乎肯定嘅事

冇飯開就冇面子講㗎喇，我就撚唔信了，今時唔同往日，支共出口型經濟，冇外匯賺佢就冇得惡

繼續拖，繼續頂，人唔死，慢慢磨，支那仔同奸狡過人既香港鬥，未死過

依家港共既手法真係好撚低裝。
上年DQ 朱凱迪用「隱晦地」支持港獨為由。
黎緊既區議會同之後立會選舉都會用番同一樣既手法。

「隱晦地」支持港獨係理由??
真係國際笑話

無分享師父資訊, 市場係唔係狙擊唔到師父?

睇返中國幾千年歷史，我反而覺得經濟上的支爆不一定會引起所謂的“中國政治全面崩潰”，反而會慢慢陰乾類似日本90年代果種。

噚晚半夜瞓醒，周圍睇經濟數據，我得出結論支共而家未知點做，所以支共國務院戴哂頭盔，同黨媒講嘅兩件事嚟，原因係一啲比裡面啲on9支民睇嘅，對外大家唔係傻，佢強硬就更加多資金唔通過香港入支境，呢啲資金有滬港通深港通或直接貿易之類

實際佢條外匯儲備作數機會大，由於強制結匯，變成交易對象只有支央行一個，裡面好多只係托管，例如外資嘅錢同借返嚟嘅錢，最終要找數嘅，最多佢食哂支境屁民嘅私人外匯，咁實際可動用嘅外匯唔會多，可能實際得3、兩千億甚至更少，而佢用外匯投資出去嘅錢，好多已收唔返，一戴一露、海航之類海外投資、委內瑞拉嘅貸款等等，所以我估計習狗已敗哂支共積累咗30年嘅身家，就算唔係都七七八八

支共外匯儲備嘅結構同日本唔同，日本只有1/6外匯係央行持有，其餘係國民持有，幾乎大部份係實際嘅錢冇欠債喺裡面嘅

而香港係支共唯一可以吸外資嘅地方，睇佢商務部2019年嘅資料就知，由第二到第十位加埋未夠一個香港多

5.7 入左

商品經濟真係會餓死人，支民進化咗，最初強拆收地自己自殺，後嚟上訪，家陣係用汽油喺屋頂𣺉落去強拆佬喥放火，最近睇視頻燒死四件，全身著火

城市一缺糧大批失業人口，冇得搞嘅，支民唔使諗佢為咩嘢民主咩嘢自由作反，冇飯開財產受損就會嚟料，當年俄國十月革命嘅發生，係緣於排隊拎麵包嘅人，只能派到龍中間，於是就暴動

明朝敗亡都係萬歷皇帝敗撚哂國庫嘅家產，飢荒發生，於是嚟料

1號仔三年低

我覺得張居正好勁，萬歷唔係成撚日唔上朝咩

大沈判ready

三大富豪都被沈判

廿年

明朝本身都堅料，咁都run到

SHK SHK $122

貨幣其實係欠條咁上下，美元嘅償還力在於科技同創新，冥幣嘅償還力在於貿易順差，即係要賺美元支撐，全球農產品、石油、貴金屬等等只收美元，最多係搭啲歐元咁，極少數，冥幣自己點印國際上買唔到嘢嘅，農產品幾乎百份百美元結算

三十年

睇黎要睇番書，隔左十幾年乜柒都唔記得

樓寶前排打完飛機宜家要還

近呢100年 學問勁 ge 我第一個諗到係辜鴻銘，真正的學貫中西

如果真係支爆，就一定唔會係陰乾。
因為中共狽緊一個好大既包袱，就係維穩費。
唔單止係政治上既維穩費，仲有經濟上既維穩費，好似要四大國有銀行要幫手接屎呢啲。
如果佢經濟唔掂，維穩費唔夠，一定大亂。

咁因為反送中港共唔處理，reits同地產股受壓正常嘅

同埋「愛國人士」一定第一時間掏空國庫，個個搶得就搶，然後鬆人

樓寶1.2,4 都有，ALL 豬錢

睇錯樓1 個二同四蚊都有

文官制度勁到有無皇帝都得。

幾乎全倉見紅。我仲有隻3 仔頂住

係咁跌 無底咁 122係上次個底 穿就左

海航咪咁，冇浮上面嘅唔知幾多，加埋支境中小銀行呆壞賬，強行由4大支銀接盤，而家有包商同錦州銀行兩間，由其中兩大行接收，另外兩間排緊隊接，如果呢啲有問題中小型銀行數量多，say 幾百間，4大行接得幾多，萬一接唔住由佢執笠，支民擠提可期

睇番明朝既制度，其實就算無咗皇帝，個國家一樣可以RUN到，因為有士大夫。
等於香港無左777，一樣可以行到，下面仲有成班公務員可以運作。

早幾日125果時已經想入，好彩忍到手
快d穿122啦

1113 好7恐怖，真走資了

事實我早講過，run 政府唔係乜柒高層，係公務員，靠社會慣性，支共也好港共也好，冇咗都唔會有影響

國民質素夠高，無政府都運作到，唔記得歐洲邊個國家年幾兩年冇咗政府，一樣運作

誠哥 63 蚊有增持，我信誠哥眼光

又中，今次沈埋誠哥

師傅\|/

屌你老母我未夠錢移民呀 只可以allin樓寶同香港齊上齊落

樓王段嘢等公海班傻鳩睇吓都好，等佢哋以為衝衝子俾人拉曬就會玩鳩完，都戇撚鳩啦

詳情睇費孝通 <皇權與紳權>
但現代中國, 基本上紳權都俾國家機器消滅殆盡
以前就因為國家機器既資源唔夠, 好多野要靠士紳階層去幫佢睇場, 靠科舉吸納佢地然後授權
地方政府既支出根本係士紳幫手俾既,
但現代社會完全唔係呢回事, 所有野國家化集中處理
所以國家經濟一冧, 公共財政立即崩潰, 政府運作就維持唔到
所以唔會再有三十年不上朝都可以自己繼續運作呢支歌仔唱

［瘋傳］中國港灣地盤發現人腳

支共核心思想得兩個，避免亡黨亡國及支共沉船計劃，其他係嘥鳩氣嘅

前者係保住500家同後代萬年富貴，後者係cap埋最後嘅水走佬計劃

你宜家叫班肚滿腸肥嘅幹部同軍委食草，睇吓佢哋打唔打爆習糭個老母臭閪吖哪?
蛆墳都拆撚咗你起埋都似

好撚想睇班撚屌未cap撚夠水就食草嘅閪樣

真係好撚痛呀師父

支共沉船之前，會銷毀哂金融數據，逃避罪責，所以點解馬雲同馬化騰要交出支那寶同v柒pay比黨，支民現時大部份身家喺裡面運轉，當支共敗亡在即，轉走啲錢，兌成美元，銷毀金融數據，簡直係勁過龐氏騙局，千方百計嚟香港推呢兩科嘢，明哂吧

所以我係睇都唔睇，無謂一夜樓王變乞兒

「可靠消息：金管局正調查612人道基金!!!!」

消息未確認，呢輪「消息人士」太多，觀望

所以呢獲喺佢哋未有準備之前拆冧佢哋個棚，就係搶走佢哋就到口嘅肥肉，個反噬嘅力度
諗起都扯旗

荷蘭定比利時？

佢要開數全部都係法律費用支出就安全，如果有撥款籌備遊行用，就有機會瀨嘢，會入佢 finance 暴動？

今日開始好似主要銀行唔再set 最低存款？

1475 高位無放哭喪區

食公仔面會中納毒，食煙身體好！

屌你

遊行唔關呢個基金事，民陣嘅用自己籌旗嘅資金，呢個只係打官司同協助有生活困難嘅人

老實開之前一定問過法律意見，我估唔會有事啩？

DKLMCLSON9

126.8入咗

假咖，佢哋有律師搞洗撚擔心咁多

入黎簽左佢 斷popo武器

仲差二萬幾炸

大家成日對泛民揸數冇信心，所以我覺得金管局查數係好事，可以再睇啲數係咪亂嚟

班一毛想帶風向叫人唔好捐錢，呢幾日公海一毛嘅攻勢都係咁，熱狗出嚟屌完到呢啲"可靠消息"，
盲嘅都知佢哋想點

我講嘅支共沉船計劃咪當我鳩噏，他日中撚咗伏一夜變乞兒嘅話，咪話冇講過，任何支鬼金融相關嘅都危險，佢哋嘅數據庫必然有機制毀滅嘅

一早叫左條女D錢由中銀轉走

富途留左一銀比佢

中銀留500蚊責袋，其他中資野一蚊都無

啲錢拎得就拎走啦，留響到即係幫佢儲彈藥

所以我已一股不留美股，等啲錢正式落返嚟就轉走佢，去IB重新開戶

銀行我一向唔用支銀嘅

係，應對虛擬銀行爭存款

特朗普: 美國官員對「香港示威」的發言要保持克制

咁係咪應該反其道而行, 搏命搵中資行借錢

睇吓美帝係咪制裁支鬼上海蒲東發展銀行，唔準用美元結算，係嘅話又一間做支境合作社

其他兩間每日罰5皮嘢美金，唔交嘅話制裁唔準使用美元結算，又玩撚完

去邊度開？

原本申請黎月供股票，但發覺自己都唔鍾意月供

其實虛擬銀行有咩特別無乜概念

IB全程網上搞都得
我就是成功的例子

借到佢現金流出問題

時間會證明一切冇錯嘅，不過唔使擔心，議會可以制衡侵，好明顯G20啲狗發癲係支共睇到最大殺傷力嘅《香港民主人權法》冇咗下文，甚至係侵阻撚住共和黨參議員推上枱面

其實我當年都差一步申請左，但非本地野硬係有種疏離感

但有錢比佢賺嘛

成本低，冇舖租，apps做哂，養大班IT佬同後勤就得

同埋聲稱食境外資金，or 達至「普及金融」，因為唔使親身嚟香港開戶，亦冇門檻

感覺對我地來講同e-banking 無乜分別

似乎IB買賣平啲，我呢啲長期持股嘅用佢識合，保唔保障冇所謂，只會擺兩萬美金落去，佢執笠咪當跌咗算

又啱

中美下一個戰場 —— 華爾街

中美貿易戰如火如荼，未來的局勢變化，以及事態是否會升級，為全球所關注。專門研究中國資本市場的作者 Fraser Howie 和英國前外交官 Roger Garside 日前在「日經亞洲評論」發表文章，預測美中貿易戰下一個戰場的情況。

文章開宗明義稱，當今美國已經將中國視為戰略對手而非夥伴，雖然美國立場的改變最初是因貿易政策引起，但戰線已不可避免延伸到資本市場。

上月，美國參議員魯比奧（Marco Rubio）發起法案，加強監管在美國上市的中國公司，將不合新規定的中國公司除名。他還質疑美國股票指數基金 MSCI 將一些中國國內股票加入環球指數的作法，認為這有可能令美國投資者蒙受商業欺詐的風險。

這條法案引起了全球金融投資界的關注。如果通過的話，將對所有和中國有關的股市造成打擊，也會影響到中國國家主席習近平的政治地位。

中國公司自從 1990 年代起就設法進入美國資本市場，在美國上市一直被視為中國企業成功的標誌。但是在美國上市，並不等於就受到良好的商業監管。美國監管當局一直無法審查中國公司的文件，因為北京認為這樣是對中國主權的侵犯，以及有可能洩露國家機密。

美中已經開始了貿易戰，但直到最近，本屆美國政府才意識到取勝之道，在於對全球貨幣儲備以及全球資本市場的控制。美國對中國能拿出很多方案，但中國並不具有同樣奢侈的選擇。

如果魯比奧的法案通過，許多中國公司將想辦法回到香港上市，但是其他國家的投資者也會問，為何中國公司不能公開文件。文章指，美國政界還有比魯比奧更激進的聲音，要求政府限制退休金類型的基金去投資中國公司，或至少禁止投資中國國企。

其實，美國政府之前有過類似招數，迫使美國投資者拋售在香港上市的俄羅斯鋁業 Rusal。如果美國這樣對付一些中國公司，將有數以十億計的股票被迫拋售，其中像美國投資管理公司貝萊德（Black Rock）便於香港持有約 33 億美元的資產，主要投資於中國國內股票，以及投資中國市場的共同基金。

如果中國企業無法再依靠美國基金投資，將對企業造成超乎想像的打擊，而中國將較難抗衡，因為中國投資受到國家政策限制以保證外匯儲備，因此海外資金的數量較少。即使中國政府大量拋售美國國債及其他美債，但美國債券市場的流動性極大，可以消化由此引起的衝擊。

如果資本市場的衝突真的不能避免，中國最高領導層將面臨政治後果：因為中國的商業精英以在海外上市為渠道，實際上已經將數十億美元的資產，轉移到中國政府不能控制的領域，獲益巨大。如果美國對中國的制裁走到這一步，這班精英將會面臨離岸資產被凍結，或者強行回岸的局面，身家將大幅縮水，並會受到本國金融制度的箝制。

當然，巨額的離岸資金，白手興家的富豪，中國國企以及中國最高領導層之間有甚麼聯繫，外界無從得知。但是中國商業精英的身家如果蒙受打擊，不難想像對中國政壇造成的震盪。

中國企業在美國上市，但長期不公開文件，缺乏透明度，直至今日這個問題才得到正視，因此更為嚴格的法案出爐，大有可能。Howie 和 Garside 認為，限制美國在香港和中國股市的投資，堪稱是美國的核選項，目前看來還沒有需要這樣做，但是投資者不能忽略任何一絲風險。

中國資金正撤出全球，一帶一路終成絕響？

當中國還經常把「一帶一路」掛在咀邊，美國投資公司首席經濟師 Milton Ezrati 卻整理最新投資數據，在雜誌「福布斯」撰文指出，中國資金正從全球各地撤走。雖然很多人怪罪於中美貿易戰，但評論認為即使中美明天就簽署協議，中國的鴻圖霸業亦會落得一場空。

評論指出，官方財政部數據已透露海外投資的下調趨勢，但私人市場所收集到的數據，反映情況實際上更嚴峻。美國企業公共政策研究所（AEI）旗下著名的「中國全球投資追蹤（CGIT）」項目顯示，今年上半年，中國的各項海外投資金額，平均只有 275 億美元，是去年同期的一半、2017 年同期的 4 分 1，更創下 2008 年以來的新低。「一帶一路」的第三世界工程合同，同樣有緩減現象，雖則並不顯著，但無疑中國的全球投資熱潮正在減退。

評論認為，中國投資的退卻有兩大因素。首先是各國愈來愈敵視中國資金，尤其美國為首的發達國家，紛紛以行動防止中國竊取高科技，令中國的採購與其他直接投資無法通過審批。歐洲商會亦公開警告，不要依賴中國和中國資金。這些不信任主要針對中國國企，其次才是中國私人企業。

但「外國勢力」因素都是其次，最大問題是中國自身缺乏強勢貨幣。北京政府努力把人民幣捧為全球貨幣，但評論引述數據指出，人民幣所佔的貨幣交易總額不足 2%，在海外採購幾乎一無是處。與此同時，美國在貿易戰開始後削減北京的外匯供應，即使中方早有準備，於 2017 年起實行外匯配給，仍未能挽回劣勢。

2018 年底，白宮對一系列中國產品徵收 10% 關稅後，中國的海外投資額首度下滑，下個跌勢則出現在今年春季。目前北京的外匯儲備由 2014 年高峰近 4 萬億美元，跌至今年上半年約 3 萬億左右，跌幅達 25%。雖則儲備金額依然龐大，但跌勢使中方步步為營，外匯配給衝擊到國企投資，私人企業則較有能力取得海外強勢貨幣的貸款。
「中國夢」的夢醒時分？

中國在海外投資流量當中，北美曾經佔約 17%，如今卻經歷最大跌幅，中美貿易戰毫無疑問是主要推手。但中國在歐洲投資流量同樣下跌，特別是在主要市場英國和瑞士；澳洲和新加坡佔中國海外投資流量 10% 左右，如今亦出現跌幅。

在無路可退之下，中國只能夠放眼中東及非洲等較落後地區，很多都是「一帶一路」沿線國家。Ezrati 指，在中國的海外工程總量，超過 5 分 3 曾經投放在「一帶一路」國家，其中 4 分 3 資金落在能源和運輸項目，包括巴基斯坦、伊朗、沙特阿拉伯、尼日利亞等。2019 年初步數據卻顯示，在各地的投資都有稍為減退跡象。

中國在這些地區取得優勢，主要因為當地以競投工程項目為主，即使部分需要資金補貼，但通常無須動用強勢貨幣，避免外匯儲備流失的疑慮。中國可以透過這些計劃收取大筆費用，但其金錢回報遠遠不及投資發達國家，北京在當地的實質收益乃「政治紅利」。

Ezrati 斷定，即使中美能夠在明天達成貿易協議，新的貿易平衡都不再為中方提供昔日的優惠，中國難以借此迅速補充外匯儲備。無論有沒有貿易協議，中國國企已經失信於歐美，相信其在全球的投資熱潮勢將從顛峰回落。

比利時

外資撤出其實都唔關貿易戰事，噚晚望吓啲資料，其實2015年底就陸續撤出，我估計原因係成本一路一路高，免地皮價稅務優惠之類已經唔吸引，東南亞好多地方都有同佢競爭

我冇加拿大護照

hsbc都可以買美股嘅，反正我最多係等生果跌只買入佢嘅啫，一次過冇乜所謂了

係
安巴分享下

大家冇錢又想走佬，最快應該係溝件有葡國 passporte 的澳門仔/女 (葡國可以同性結婚），跟住申請葡籍

台灣妹仲好，可以用「依親」就移到民，斗零唔使

咁都負皮

大家要信師傅\|/

宇宙通行證

好撚多公海毛毛睇我講嘢咖證明，都唔知幾撚好

因為大陸舊時模式就係咁, D 廠已經欠到一身債, 反而係班銀行唔想佢死, 你還得少唔緊要, 千祈唔好執笠清盤, 個期D 廠其實就係同銀行打工

倒轉諗, 可唔可以照辦煮碗
例如已知人仔一定眨, 咁而家借定舊錢買黃金, BTC 又好, 等佢他朝爆個日, 咪當還帛金, 而且佢最終都係毀滅金融系統, 借佢錢幫支銀加速沉船

澳門好撚多5毛，不了

我長倉放哂喺中銀
轉倉手續費睇極都睇唔明
係咪轉走要收錢
轉入唔使收錢？

\[/

真係撳制既話，8500可期

G師兄仲會唔會整地圖炮生死符?

問佢customer service吧

師傅

香港冇央行，發行貨幣係商業銀行，除非摧毀聯系匯率，咁仲邊喥集到資？自由貨幣係金融業先決條件嚟，等如賭場，贏錢落閘唔比走，冇人去賭

就算限制華爾街投資港股，佢哋可以通過離岸分支去買賣港股，最重要係資金自由出入，之所以上海搞股市取代唔到香港原因之一

法治保障財產、資金自由進出，資訊取得容易、金融體系健全先得，以上嘅軟件支共俾唔到

貿易戰係加速撤出過程。
中共係近十年係做緊經濟轉型，想由低端加工業/制造業，轉成科技產業/高產值既制造業。因為人力成本不斷上升，同人口紅利會係幾十年內出現斷層式下跌。
再唔轉型就死撚硬。
東南亞有平價勞動力，外資廠計過數，梗係去東南亞開廠好過。

唔止外資，大陸廠都好多搬咗去東南亞。

咁樓王覺得聯繫匯率唔會斷？

睇吓一戴一露國家就知燒錢回報效率低，蝕本嘢嚟，支共聲稱可以取代對美貿易，金額就算相同唔代表賺到錢嘅，通常要賒數兼長數期，本身呢啲地方美元缺乏，還唔起租塊地比你，你咪起軍事基地，但對實際收入係0，好多乾脆要你再借債冚債，唔借就唔還，支共又冇足夠兵力攻打該國，就算有其他國家插手佢死得

辛苦g巴，師傅

除非香港大媽沙同外資齊齊賣嘢走換美元，否則幾難，又或者全香港小業主齊齊賣樓兼換美元，一般以連登仔全部去換，我懷疑銀行自身嘅外匯都綽綽有餘

市民同公司嘅外匯存喺銀行都唔少

仲要計埋支共央行唔少都係槓桿債券，假數魚目混珠一啲都唔出奇，我係外資都唔會去支共有關嘅地方直接投資，容乜易一嘢無撚曬

外國傳媒報道，現年40歲、精通普通話，並曾在大型會計師行審計內銀的瑞銀證券分析師Jason Bedford，可能是全球唯一一位全面審視了中國大約250間銀行的人，並且得出了結論：就是中國銀行業需要很多資金！

Bedford之所以受到外國媒體注視，是因他最早對中國小型銀行發出遇困警告！目前他表示，中國銀行業潛在資金短缺達2.4萬億元人民幣(約3,490億美元)。若廣泛地看，目前陷入「苦惱」的資產總額達9.2萬億元人民幣，佔商業銀行體系約4%，佔國內生產總值(GDP)近10%。

他指出，縱使監管機構盡了努力進行大規模清理，令中國金融業較幾年前更穩固，但前路仍艱難，因當局正陷於怎樣在解決銀行的問題時不會讓市場驚嚇。

事實上，自從5月「包商銀行事件」後，已讓全球投資者關注中國小型銀行的風險，因政府接管銀行意味着「債主」將蒙受損失，並會懷疑幾十年來支撐國家金融穩定的隱性擔保。本周亦有錦州銀行獲大型國有金融機構入股的消息。

在上述兩家銀行未受市場關注前，Bedford早已發表報告提及。因此，其報告已惹起想知道中國高達40萬億美元銀行體系發生甚麼事的國際投資者興趣。

Bedford在接受外媒訪問時透露，其研究是傾向與未上市的銀行會面，因它們往往有更多有趣的披露，並較已上市的銀行更具壓力。

Shk 122破

下星期睇睇英國王有咩講

腳鷹

新post上香比師父\|/

準備家彈藥加樓寶了

月供用支銀先蝕

作為研究明朝歷史畢業既人想講，文官制度腐化亦會令既有國家制度難以運行。萬曆唔上朝，正因為佢深知文官制度腐化，要時間去利用政治事件撥亂反正

不過可惜既係萬曆死個陣都仲係鬧內閣大學士荒，班友寧願開校講學或者做六部都唔擔正

股小丑

所以啲人咁都未知驚，我話佢好撚嘢，支銀咁樣政治任務接盤，頂得幾多間，呢啲中小型銀行就係支共幹部指吓個鼻借錢出去投資嘅，亦可能係二三線地方發展商抵押個樓盤借咗嚿錢，賣唔出樓乾脆行街之類，貸款質素一定好差，90%還唔到嘅，變成銀行資金冇哂

呢啲借錢嘅人已經走佬兼兌咗外幣，或者喺澳洲唔定

樓1咁落法，隨時穿5.5

5.66上咗車平均5.3x

師傅將騰訊，維他奶，賣香港，逐一擊破

師父贏到開巷反而玩低調，出黎俾d指示一眾弟子la

100萬人問佢借錢 再100萬人同時破產

支共開一戴一露，主要想搞冥幣經濟區，舒緩濫印嘅銀紙，輸出通脹，喺佢哋嚟講係長期計劃，目標隨時廿年後，當足夠軍事力量就會侵略，扶植偽政權，目標係做蘇聯，滲透西方，重寫世界秩序，所以佢燒銀紙冇所謂，喺一戴一露國家起軍事基地原因喺咁，本嚟我睇計劃中係去埋委內瑞拉起基地嘅，用以威脅美帝後欄，可惜委內瑞拉政權已經失去全面控制，嗰600億美元應該收唔返

如果佢keep住生到外匯嘅話，或者比佢得逞唔奇，野心太大，美帝就開波郁佢

習狗講嘅甚麼「人類命運共同體」知道係乜料，無非想取代美帝，勞役全球

共式中文真係好難睇好難理解

葡國可以全歐洲周圍走嘛

人地一個人買間屋都billion
連登仔就million都要籌 呢啲數字遊戲邊有得玩

支鬼缺美元，一戴一露其實已經壽終正寢咁濟，佢自己都開始搞唔掂，接咗兩間銀行盤，東亞借錢比支鬼嘅大幅撇賬，有哂提示，其銀行系統風險極高

完全痴撚線
污辱中文

我5.7上左船

白宮聯署被消失！？

5.7上左船，平均5.72

最多攬炒嘅啫，侵露哂底啦

國指

又要搵rubio

大大棍 5.61

連登仔確實登，吹奏侵吹到幾勁幾叻，而家見到晒

一個美帝分別向中國、北韓及俄羅斯嘅獨裁者稱為朋友，讚揚佢哋如何偉大，呢位美帝一定垃圾無疑，美國立國精神同美國軟實力通通唔要，去學反口覆舌，自認Art of the deal, 實則係反覆小人

真正美帝根本無須花招，有見過列根用花招?

咁又唔使咁悲觀嘅，西方社會已知中共野心，咁多政客實有會對付佢嘅

話咁快美元兌冥弊一度去到6.95,支央行干預下依家6.89X

破7勢在必行，冇幾多美元頂，順差變成逆差，我唔肯定啲友計算嘅最終美元兌冥幣係1:22係咪真會發生?

樓寶三點大棍...

初頭仲咁口硬話做淡必敗...

佢架水炮車落左地, 到時班毅進仔唔係咁識用, 股票跌得仲甘~

以前有順差，有美元撐匯率，亦可以抽乾水池打擊淡友，依家邊有咁多美元?

應該無咁快破7，起碼大選前都會保住先，一近7又放料出D因子降準放水托住

侵加關稅即破

8500 is coming

樓寶冇底

呢舊野力架馬搞架嘛 侵侵從來無理過

咁9月談判前會頂住先

少林足球 ?

連登仔 vs CFU

燈力驚人

香港作客大陸？

水炮車係外國已經好少用

因為次次出動都幫示威者爭取同情心
仲要移動活靶

冰球好似不嬲都會打架, 但唔係1ON1渣咩?

咁外國真係會掟埋 cocktail 嘅

我都記得只可以 1 on 1 隻秋，咁樣群秋可以犯規 (唔肯定)

hockey 唔係傳統1ON1咩?

同埋要除手套

同埋好似是但一方跌左落地就要停

以前有一排成日玩依隻game

其實諗極都唔明, 請到佢飲雞尾酒就即時報廢
佢都係鼓勵大家玩火姐

咁佢會覺得依個畫面可以逆轉民情輿論嘅

呢個政府

都唔夠政府放一次煙花咁柒

等天氣好啲我會搞搞佢

點睇政府又出聲明

特區政府聲明
＊＊＊＊＊＊＊
特區政府對於近日有人以公務員名義及不具名方式發出公開信，更有人以公務員名義發起政治集會和罷工，並呼籲公務員參與，特區政府發言人今日（八月一日）作出以下嚴正聲明：

公務員一直以來都秉持政治中立原則，緊守崗位，以專業精神盡心盡力為市民服務。公務員必須盡忠職守、堅守法治、行事客觀、不偏不倚，時刻確保他們的行為不會妨礙他們以專業、公正的態度執行職務；這亦是市民大眾的期望。

無論政府同事對近日事態想法如何，都必須保持政治中立。政府內部一直有既定渠道聆聽政府同事的意見，任何同事均可利用這些渠道表達意見。

特區政府絕對不接受任何衝擊公務員政治中立原則的行為，動搖市民對公務員政治中立的信心，令市民覺得公務員無法不偏不倚地執行職務；甚或使外界誤以為個別人士是代表全體十八萬公務員或所屬部門，令人誤以為公務員與政府對着幹，製造政府內部分化和矛盾，亦會嚴重影響政府的有效運作、施政和向市民提供的服務。

事實上，以不具名方式發表立場，令人難以判斷有關人士的真正身分。

根據《公務員守則》，公務員必須保持政治中立，不論本身的政治信念為何，公務員必須對在任的行政長官及政府完全忠誠，並須竭盡所能地履行職務，不得受本身的政治信念支配或影響。就任何公務員違規的情況，特區政府會按既定機制嚴肅跟進。

在這艱難時刻，政府同事應保持團結，一起努力維護公務員隊伍的核心價值，切勿因個人理念而影響政府有效運作，動搖市民對公務員不偏不倚執行職務的信心。

咩叫完全忠誠，兩公婆都未必做到，仲要對淋病同港共政府完全忠誠，當正自己係古代封建皇帝，CLS

都戇撚狗，幾時要對非法政權嘅長官需要聽令，政府只會對人民服務

呢個係是非對錯既問題，不存在係唔係忠誠囉

以前睇過D書分析話，元朝，明朝滅亡，其中一個原因係貨幣崩潰
元朝通脹，明朝通縮 ( 再加上乾旱連年)
古今，金融體系好重要

最近，唔知大陸通脹如何？糧食幾多係要靠入口？早排話生果都加左好多價。。。

之前去西安旅行買生果，同香港係同價，有啲甚至仲貴

嘩，咁真係痴線，我以為正係少部份城市先係咁

前言不對後語，對行政長官忠誠咪即係唔政治中立囉on9

而家集會都唔同佢講五大訴求
純粹係為良知而出, 反對警方濫權
拋幾下浪頭就走出黎吠
講D唔講D一直起網頁打飛機挑釁市民, 究竟呢班廢物諗緊乜

越拋得浪頭越多證明佢越驚，証明越多人企咗出嚟

好地地一個政府唔反省下
點解連自己人點要罷工反你
反而走去話鳩人唔中立唔忠誠
點撐你呀 屌你老味

打份工姐，普通公務員亦唔使宣誓，點解要「忠誠」

你有料就叫咗公務員事務局做嘢啦，多q餘

忠於行政長官，係咪政治聯繫？做公務員，就唔可以有政治立場？

在 履 行公 職 時 (包 括 提 供 意 見、作 出 決 定 或 採 取 行 動 )，他 們 不 得 受 本 身 的黨 派 政 治 聯 繫 或 黨 派 政 治 信 念 所 支 配 或 影 響 。

政府：支持民主 > 泛民 > 受 本 身 的黨 派 政 治 聯 繫 或 黨 派 政 治 信 念 所 支 配 或 影 響 > 違反公務員通則

成篇人民日報咁撚樣

記者：局長，政府推出二十三條，民意這麼大，公務員是否也要支持？

局長：首先，最終在政府決策的過程之中，我相信一支政治中立的公務員隊伍對決策和思考是非常有幫助的。因為公務員可以不受任何政黨政治或其它政治考慮，提出自己不偏不倚的意見讓政府參考。但如政府一旦作出決定，而決定要落實時候，公務員當然不存在可以有個人的看法，作為公務員，一定是理所當然地要支持落實政府的政策。這正是公務員的天職。

完

二○○三年十月十四日（星期二）

明亡原因之一係支出太多
其一，朱氏子孫係蝗蟲，坐食山崩
其二，四方六隅十面張羅，花費太大

入不敷支

另外，係白銀個個儲喺屋企，唔使錢。市面白銀越來越小。最後經濟崩潰

應該係以前殖民地時代寫落 港督字眼換特首
所以而家香港根本只係支那殖民地 班廢老真係以為支那好睇得起佢地

對在任行政長官及政府完全忠誠... 真係人唔笑狗都吠

公務員對特首盡忠 VS 公務員政治中立

瘋狂矛盾
唔睇heading以為係人民日報

我係鬼佬基金大媽沙，撤撚硬資

好快外資公司要set 黨委

軍政府加極權，唔撤有鬼

一路撤緊，放心
你睇個經濟數據真係十分精彩

睇咗啦，仲越嚟越大個坑

穆廸唔知嚟緊個評級直接轉A呢

咁大鑊未走貨

其實侵算唔算係靠個人魅力所以上到位做總統
好似1920年代墨索里尼同希特拉咁

我怕連A字尾都無，得B字頭咋

港爆

如果依家有咩case係公務員/法庭係判中外資打對家的case就不得了

700肯定有啲360攻防戰
日日都要頂下佢

十大理由 上海不可能取代香港
中國金融學者 - 賀江兵
2019-08-01
論壇

儘管國務院十年前下文要在2020年把上海建成國際金融中心，香港最近每周遊行持續，《環球時報》總編胡錫進撰文威脅香港繼續鬧下去將會被上海、深圳超越，金融界也越來越多的聲音稱上海將取代香港成為國際金融中心。實際上，這只是外行們的春秋大夢爾。國際金融中心不是比高樓大廈，也非堆積資金多少，比的最多最關鍵的是看不見的軟實力。看得見的未來，上海取代不了香港。

從經濟及民生分析

第一，自由港。香港是最著名的國際自由港：零關稅、零壁壘、零補貼，國際大公司自由入駐。這些在中美貿易戰中被卡殼的、美國要求大陸做而做不到的，香港早做到了。

第二，軍民兩用、高科技等。30年前，美國和西方對中國大陸實行高科技和軍事禁運，而對香港網開一面。前不久，香港警方向遊行民眾發射的催淚彈就是美國生產，歐盟已經拒絕向香港出售。不過，美國參議員克魯茲（Senator Ted Cruz）發推稱：「當年中共武裝鎮壓學生運動之後，美國決定禁止向中國出口催淚彈等警用裝備。如果北京不停止侵蝕香港主權並停止鎮壓抗議民眾，美國必須考慮對香港實施同樣的政策。」一旦實施，其他禁運可能會接踵而來。

第三，自由經濟體，相對較高自由度。香港經濟自由度連續20多年排名世界第一，民主尚有欠缺，民眾自由度還是很高的，雖然近年來有所下降。即便把香港打成了小漁村，上海也成不了國際金融中心，香港和上海並非此消彼長關係；相反，原本可以是雙強互補關係的。

第四，司法獨立，法治環境優良。雖然回歸後，行政系統遭到一定程度侵蝕，特別是警隊內地公安化特徵原來越明顯，香港的司法獨立特別是法院系統尚未遭到明顯破壞。

第五，廉潔公務員體系，辦公效率高。香港有司法獨立，相對自由的媒體監督和反對團體，無此基本條件，建立不了廉潔的政府。

第六，稅收便捷，稅負較輕。香港最高個稅稅率15%減免項目多；大陸個稅稅率最高45%，上海拿甚麼跟香港搶奪金融高端人才？

第七，資金進出便捷。外資進入大陸容易，撤出難，俗稱關門打狗，這樣的環境下，外資誰敢進來？

第八，健康的資本市場，吸引外資、內企融外匯的視窗。上海雖然有股票交易所，但是，並無外資上市融資，中國資本市場先天畸形，包括證監會發審制度，對弄虛作假處罰輕微，造假上市、內幕交易等等。2018年，香港證券市場總市值4.4萬億美元。香港是全球最大的人民幣離岸交易中心，佔人民幣支付交易的79%，中國吸引的外資，港資佔了68%，香港作為投資接收地的金額全球第二，僅次於美國。中國通過香港借了上萬億美元的外債。

第九，內地本幣人民幣不可自由兌換。由於擔心人民幣國際化後外匯儲備銳減，人民幣國際化道路越走越遠。

第十，美國的支持。這一條是被所有學界和金融界所忽略掉而最重要的前提條件。美國是唯一一個可以隨時掃描Swift（環球同業銀行金融電訊協會）的，也是掌握美元結算清算系統的，唯一擁有全球金融霸權國家。世界上沒有任何一個反美國家擁有過國際金融中心，相反，全部真正意義上的國際金融中心都得到美國的支持和默許。雖然經歷過反送中遊行，美國依然遵循《香港關係法》，對香港特殊對待，儘管美國參眾兩院準備出台新的香港關係法，在新法實施之前，舊法依然有效。如果有朝一日真把香港國際金融中心折騰沒了，美國憑甚麼支持上海建成國際金融中心？唯一可以取代香港成為國際金融中心地位的只有新加坡。

雖然上海在兩年內根本無法取代香港成為國際金融中心，香港地位亦非無虞，隨着林鄭們的瞎折騰導致民怨沸騰、遊行示威頻發，美國已經明確發出取消香港獨立關稅地位的訊號，自由港風雨飄搖中，軍民兩用和高科技禁運、資本外流也是看得到的。有人說香港觸碰了一國兩制底線；相反，香港市民維護的恰是這個底線，也是維護香港國際金融中心之基本條件。

一國一制之下，沒有國際金融中心。

賀江兵
中國金融學者

經濟數據不停轉差

以前重慶首富尹明善的力帆集團，被人追債，可見支境經濟情況惡化，以下殘體

重庆首富坠落!力帆集团被追债14亿 债主包括渤海信托

来源：每 日 经 济 新 闻

作者：段 思 瑶

力帆集团或许正在经历成立27年以来最灰暗的时刻。

7月29日，万安科技发布公告称，公司全资子公司浙江诸暨万宝机械有限公司（以下简称万宝机械）于2019年7月22日向浙江省诸暨市人民法院提交了民事起诉状，要求力帆股份（601777.SH）旗下子公司重庆力帆乘用车有限公司（以下简称力帆乘用车）、力帆乘用车北碚分公司支付约607.57万元货款。

这只是力帆众多债务的冰山一角，据力帆股份7月26日公告，公司近12个月未披露的累计发生的涉及诉讼（仲裁）涉案金额已达14.23亿元。

欠供应商600多万，承兑汇票也未能付款

万安科技在公告中披露，目前万宝机械已经于2019年7月29日收到浙江省诸暨市人民法院送达的《受理案件通知书》。

据了解，自2007年起力帆乘用车、力帆乘用车北碚分公司持续向万宝机械采购制动器、离合器总分泵、真空助力器等汽车零部件，万宝机械根据订单按时发货，及时履行合同义务。

然而，从去年开始，力帆乘用车、力帆乘用车北碚分公司批量出现未能按期付款情形，尤其是开具的银行电子承兑汇票也未能付款。力帆乘用车、力帆乘用车北碚分公司拖欠货款行为已造成万宝机械损失。截至7月22日起诉日，力帆乘用车、力帆乘用车北碚分公司共欠万宝机械约607.57万元货款，并未付清该笔货款。

对此，万安科技提出诉讼请求，要求判令力帆乘用车、力帆乘用车北碚分公司支付约607.57万元货款，并从2019年3月1日起计算至判决确定的给付日止按中国人民银行同期同类贷款基准利率支付逾期利息损失。此外，万安科技要求判令被告力帆乘用车、力帆乘用车北碚分公司承担本案全部诉讼费用。

经营亮红灯，扣非净利润连续3年为负

实际上，力帆汽车被供应商追讨欠款已经不是第一次。记者了解到，7月26日，力帆股份发布公告，对公司（含子公司）近12个月内未披露的累计发生的涉及诉讼（仲裁）事项进行了统计，诉讼（仲裁）金额合计人民币约14.23亿元（其中：未考虑延迟支付的利息及违约金、诉讼费等）。

其中包括渤海国际信托股份有限公司、上海红星美凯龙商业保理有限公司、浙江浙银金融租赁股份有限公司、重庆森迈汽车配件有限公司、华科融资租赁有限公司、海通恒信国际租赁股份有限公司。

欠经销商货款或许只是冰山一角，力帆在今年曾大面积爆发拖欠经销商保证金和返利钱。“今年年初力帆已经确认了我的退网申请，流程也已经走完，前几天他们财务部门突然通知我，公司账面上暂时没钱。”据一位力帆汽车经销商向记者透露，力帆还欠自己38万元的保证金和车辆返利钱。

从力帆股份业绩报表来看，力帆汽车确实资金链比较紧张。2016-2018年，力帆股份归属于上市公司股东扣除非经常性损益的净利润已经连续为负，最高亏损额约26.13亿元。

在力帆股份2019年一季度报中的主要财务数据一栏，营业收入、归属于上市公司股东净利润等财务指标被纷纷被划上“-”。其中，力帆股份一季度营业收入约22.47亿元，同比降低31.07%；归属于上市公司股东净利润约-9720.48万元，同比下滑257.56%。

此前在力帆股份公布的2018年年报中，负号也密集出现，多个重要财务指标再次亮起“红灯”。其中，力帆股份2018年营业收入约110.13亿元，同比下降12.6%；总资产约279.05亿元，同比下滑7.05%。归属于上市公司股东扣除非经常性损益的净利润约-21.5亿元，同比下滑1047.68%。

车卖不动了，力帆变卖资产求生

力帆集团集团创始人尹明善出生于1938年，直到1988年50岁时，才在出版行业挣到第一桶金。1992年，54岁的尹明善投资20万开始摩托车实业，创建力帆集团。2010年11月尹明善带领力帆股份成功登陆A股，这一年他72岁，问鼎重庆首富。

2017年尹明善选择退居幕后，当年10月底，他把董事长的权杖交给职业经理人牟刚。

不幸的是，牟刚上任的第一个财年，中国车市就出现28年来的首次下滑，力帆也陷入债务危机。

事实上，为了避免被ST，力帆股份曾在去年连续两次变卖资产。除了将原15万辆乘用车项目的生产基地以约33.15亿元的价格出售给了重庆两江新区土地储备整治中心外，力帆股份还在去年12月，将旗下子公司重庆力帆汽车有限公司100%股权以人民币6.5亿元的价格转让给了车和家。

变卖资产，对眼下的力帆来说或许只是杯水车薪。力帆股份发布的6月产销数据显示，今年上半年，力帆传统乘用车累计销量约2.08万辆，同比下滑62.55%；新能源汽车累计销量1257辆，同比下滑60.66%。此外，力帆摩托车、摩托车发动机、通用汽油机业务在今年上半年销量下滑幅度均超过10%。

雪上加霜的是，力帆股份还曾在今年7月拟终止2015年定增的“汽车新产品研发”募投项目。在此之前，力帆股份收到中国证券登记结算有限公司上海分公司股权司法冻结及司法划转通知（2019司冻0613-02号），控股股东重庆力帆控股有限公司所持有的公司无限售流通股约6.04亿股股份被冻结，冻结期限为3年。

拖欠经销商、供应商欠款，销量下滑，力帆正在经历“寒冬”。

b字歴史好似未撚試過對城市同國家，公司多
真係用到好難想象

希臘都未B

唔係喎，記錯
係有B

最好穆迪，標普同埋惠譽一齊將香港降級

對於有市民以罷工表達訴求，中原地產主席兼總裁施永青表示此等做法為香港帶來「弊多於利」；而現時大部分人只顧原則和理想，加上所追求的解決方法需「很多人付出很大代價」，他認為相關市民需權衡利害。施又稱，員工參與罷工屬個人自由，不會制止。

梳，我都炒車

穆廸最衰得B1,2,3
標普就有直接B嘅，不過已經等於穆廸B2

明天瑞士洛桑嘅全球競爭力報告
等睇香港排名跌出頭5大

三娘教子
快，唔好等

屍永青都咁懶中立

啱先睇新聞自由行/旅行團少三成
如果租金跌三成
樓價跌三成

師父嘅樓爆

師父又中

急不及待想聽聽了

呢排無睇市
發現有啲股票開始大家都唔記得

殘體，聯合國其實可以執咗佢，一啲用途都冇

中方主掌联合国要职 利益换选票内幕曝光

中国农业农村部副部长屈冬玉当选联合国粮农组织总干事后，近日有多家国际媒体披露，中方在选举过程中扭曲程序，甚至要求成员国代表以手机拍照赞成票以换取经济援助的内幕。

今晚唔使理美股，唔知美股係T+1定T+2先收返現金落戶口

我依家見到差佬都驚 有冇得同警方claim返

聯合國而家得個名
尤其係美國而家都唔多理聯合國
搞到好似變番之前個國際聯盟咁得個名但咩都做唔到
常任理事國呢個制度一日有中俄o係入面
一日都係廢o既
只要世界其他國家想制裁獨裁國家
中俄是但一個否決就已經ban左

原來佢地講個政治中立就係對行政長官忠誠
呢下真係mindblow

行政長官可以點樣政治中立
完全扭曲！

真係有呢幅圖
唔知有冇old news到，上年2月

洗面奶

佢勁啲定律政司司長勁啲？

咁樣亦暗示熱戰不遠了....
以歷史為鏡
如果有大國/重點國家退出...幾年內會開戰

臭閪，師父餵到你咁飽, 你出去偷食？

其實而家離世界大戰係差一條導火線
中東果啲地區戰爭後面已經有佢地影子
尤其係敘利亞果啲...

金倉要捱下啦
師父天火焚城
燃燒金身中

而家戰爭其實由以前o既熱戰轉左第二個形式
經濟戰/科技戰
由其經濟制裁就已經可以打到對方扒o係到
貿易戰有眼你睇
中國經濟差到你唔信
而熱戰只係一個國家迫不得而而採取o既最後一手
即係當一個國家經濟同政治開始不穩時
就對外開戰轉移群眾目標

如果真係發生到熱戰的話最多都係代理人戰爭咁打
兩個擁核大國唔會真係動真火去打
因為就算殺敵一千你都自損八百

Powell話唔係進入減息週期，金價回軟正常喎，除咗師父咁癲金價升美元升嘅啫

Why not both

師父呢期殺紅了眼, 制裁佢係有D效果

同意

只不過擁核就唔打呢樣野好難講...
過去冷兵器變熱兵器既時代都有同類理論
但殖民地戰爭時代起直到世界大戰
熱兵器戰爭最終變成理所當然 死傷亦慘重
就好似呢家d狗不斷升級暴力咁
習慣係好恐怖既事
擁核國被迫親身打之後 用核兵器後會唔會因習慣而瘋狂使用實在難講....
再者代理人戰爭包唔包括擁核國同樣難講
伊朗北韓究竟會唔會強行急製劣等核兵器冇人知
以色例本身擁核....而且佢地真係會用咁既樣
仲有d好似冇關係但有機會借機搞事既巴印等都係擁核

師父話黃金升幾倍

如果入減息周期再加少少其他危機應該真係會

金價美元齊升....
最有印象係世界大戰既時候
美國避險天堂
亦造就左衣家美金本位

師父講到，係美國唔掂，黃金爆升

唔怪得道期升緊

《蘋果》發現，作為特區政府第二把交椅、隨時署任特首之位的張建宗，近日多次出入瑪麗醫院臨床腫瘤科電療部，健康成疑。據了解，張建宗7月初起已須逢周一至周五、每日到瑪麗醫院接受電療，至今已持續一個月。政務司司長辦公室表示，張建宗的鼻腔內有一微小囊腫，需接受療程，但稱情況輕微，不影響執行職務。有立法會議員促張建宗進一步交代病情，釋除公眾疑慮。

唔通前幾日係人之將死 其言也......

生死符係咪有張建宗份

一群來自各部門的公務員出信回應羅智光

呢班港共又成功引火
衣家考慮埋響應5/8罷工
其實佢地係唔係真正焦土派?

張建宗隱瞞病情 每日秘密去瑪麗腫瘤科做電療

BTW
愛康健又出返黎

where

義士既血同債，最應該要還果個叫習近平，及其背後既紅二代

1989.6.4 波蘭第一次議會選舉，之前由天主教會、團結工會及波蘭共產黨開會談判達成共識，400個波蘭人大代表開放161個位直選，日期隨便定嘅，揀咗同天安門大屠殺同一日，唔知點解咁巧合

直選部份結果160個位全部由團結工會勝出，剩低1個位都唔係波共贏，係個獨立人士

再過1年之後，1990波共自己瓦解

呢隻五毛，又出嚟撚狗，司馬昭之心 昭然若揭

【獨家有片】張建宗隱瞞病情 每日秘密去瑪麗腫瘤科做電療

屌，點撚解唔係柒婆

話咗連登一半打手

可能越遲應驗越嚴重

希望啦，想睇佢上斷頭台

一下就死禁益佢
要慢慢折磨佢錦先好，一於由佢啲寶貝仔開始先

長命百歲但千病纏身
仲要係麻煩嗰d
睇住養病敗家財
d後嗣或同敗勢或先玩完

啱，都好
或者佢啲仔。。。。

想問下大家有無試過因為揀供邊隻頭都爆埋

可惜果個落雨既晚上
果一條濕滑既公路
果個粗心大意既司機

美股兩日夾埋冇升跌，港股升唔返上去嘅，就見到有幾多錢流走咗

冇warrant爆左人倉鎖人 唔知告唔告得入

呢獲已經破壞咗自由貿易同經濟，人治凌駕法律，推上國際等啲大媽沙撒資已經夠

大瀉天下

侵：升返上嚟我仲唔開沽咩

諗諗吓其實雜種應該喺硬起來嘅時候開沽，先可以賺錢救共！

cfu 件黃金甲

268....

250見

講開又講, 唔好講其他事件
純睇圖派又覺得係時候要落, 真係咁巧合

唔知點解有啲心涼

今日淨係put 咗人仔，冇call 2840

始終係夜期，任佢舞

上網睇分析話前日破三角底就應該已經要 put，我都係今日趁中午升返上去嗰時先開始 put 個股

話雖如此，當初升上去係憧景 G20 見面、傾得掂，之後又炒減息周期，隊返落去合理，不過好少一步到位姐

自從成交縮到得返600億已經好難升，只係睇佢頂到幾耐，碌返落嚟真係好合理

做淡倉真係好難係都要夾你一輪先比跌

兩日碌返一千點穿左個range 又係快得滯

不過睇過講法其實呢D都係表面故事
實際跌既原主因只係 story of dollar
美元唔係叻, 只係大家鬥廢之下佢又唔夠其他貨幣廢
黃金橫行左幾年有些少突破都開始有d 跡象, 而今年就大約Q3開始突然郁
開始聞到燶味

琴日朝大家先討論緊侵侵二仔底，今晚即刻做野比大家睇

一陣又話暫緩
真係加先算啦

對減息幅度唔滿意，飽威爾講嘢唔啱聽，侵又話加多300億關稅，加支共關稅同飽威爾減息幾多幾時減係有關嘅

琴晚串鳩師父, 佢就打直線俾侵侵沈判

今次真係內外夾攻

迫減息呀，上次咪又係飽威爾唔減息，咪一嘢加2000億稅25%

一切加關稅為減息服務

飽威爾千其9月企硬，唔好減息，侵想減1厘息就係唔使理佢，反正侵冇佢符，最多呱呱嘈兼加鳩支共關稅之嘛，習狗問題

3000

呢鑊3000億關稅真係加，冥幣破7，支共金融爆破時刻即將來臨，轉去其他國家扮唔係支鬼製造已經行唔通，香港隨時取消香港關係法，呢鑊習狗你仲唔冚家剷？

上個月美商見侵無咩動作, 全世界瘋狂落單, 上個月d單量差咁多等如半年既單量, 支那全部廠既時爆晒cap, 所有艇仔都爆晒, 平時黎R生意既, 俾多一倍錢都無人接做

今日唔知會點玩法, 一定好多電話忙到pk話cut單

果然如我所料，已經跌到6.96X 睇貨幣走勢就係睇償還力之嘛，即係該國總體經濟來源

屌你老味冇put冥幣，嘥咗

稀客

《華爾街日報》引述美國官員指，特朗普政府已向官員發指引，要求官員謹慎回應香港近日的示威活動，避免因為發表支持示威者的言論而破壞中美貿易談判。

報道引述一名美國官員表明，指引是政府最上層發出，明確要求官員在香港問題上發言要謹慎。另一名高級官員透露，白宮一直希望中國可以履行對香港的承諾，但美國不會公開支持香港的民主運動。

破7之後，第一站7.1~7.2之間，簡直放血，匯率下跌支鬼股票減值，等睇瘋狂拋售

所有股都清晒, 成球野人仔都清埋等走資中

我有幾十萬股票，細數目長擺食息冇走，富途嘅全部清倉，等錢全部轉走cut戶口，為打擊支共盡一分力

順便上咗twitter發佈tips，叫牆民換唔到美元換日元英鎊之類，總之咪揸冥幣，未來有機會跌到你唔信，牆民做動作消息會傳開，多人兌就加速金融滅共

又drop to 0

加關稅3000億貨之後，香港問題又變得更微妙，喺國會未擺《香港民主人權法》同重新檢視《香港關係法》之前，支共或者要做啲動作保住香港地位

習狗已經冇招可出，早幾日叫街坊軍喺東州島舉行大形軍演，無非又係恐嚇打台灣，順便穩住支民人心，改用民族主義轉移視線

支共即將面對大規模失業潮，樓市隨時因斷供爆煲，支共細銀行爆煲中，睇4大行接得幾多，兩登仔嘅支爆終於露出曙光

上twitter叫支民業主走貨，大規模失業潮出現，斷供隨時發生，做成支共式次按風暴，支鬼銀行每日收到業主寄番嚟嘅鎖匙

加速金融滅共，你我有責

北面點會交鎖匙就算
一定係去發展商, 銀行示威

工聯會班友將罷工拉到同SEND唔到EMAIL, 相有關係
究竟識唔識IT, 都唔係機器罷工

汽油彈材料

樽 毛巾

城市擠提銀行，出街坊軍冇撚用，支共金融系統好脆弱，其貨幣償還力來自貿易順差，靠低端、加工嘢出口賺外匯，支境瘋狂玩地產經濟cap水，轉唔到形做中高端嘢，截斷佢財政來源引爆金融風暴，唔死都重傷

今日會唔會千跌幫師父有個難忘暑假

侵

樓王見到支爆好興奮

張建宗有病會唔會提早跳船自保？

支爆支爆支爆

人仔6.97

應該唔會
佢有病姐
佢屋企人仲健在嘛

唔理咩嘢原因，侵終於下定決心真落重手，算係睇清楚支共根本冇心傾，唔再浪費時間扯皮，本人雖然唔like佢，但呢次做法正確，可以

我好興奮喔 我好興奮喔 我好興奮喔.gif

唔好咁快下判斷
條友五時花六時變
隨時過多一排就話又有得傾所以取消

又嚟？ 唔放手一搏日日掛住選舉，反而選唔到，早啲打巢支共投降，甚至玩出迫習狗宮先係正路嘛

美帝絕對實力，使乜日日嘥時間扯皮呢？

唔知今日/週末內
CNH會唔會破7

師父2019~2020中國雄起，超越美國

師父好波

離岸人仔弱撚到

又要呢返呢張圖出嚟

原來琴晚老美波幅係666 點

正路，呢3000億關稅落嚟，可以計數，支共對美順差約3200億每年，頭嗰2500億25%關稅係625億，往後呢3000億關稅10%係300億，加埋就925億關稅

因為關稅之下，出口必定減少，順差大減，實際上美帝未必收足925億，以支共呢個對美順差冇咗大截，根本支撐唔到冥幣匯率

靠歐盟順差冇幾多，經濟亦唔得，而且歐盟換咗主席，此女人過往表現反共，想傾銷貨品去歐盟嘅話，隨時跟侵行同一套

支共靠非洲兄弟貿易取代對美貿易？

支國太撚囂張
侵侵放生屎為、放寬賣零件又唔講香港
仲放哂風預選完先傾掂，俾你拖
但支國連買糧咁簡單都唔肯
當侵侵臭四

6月份支共整體貿易出現逆差5.1億美元，已經係提示冥幣隨時一瀉千里

中哂
師傅唔怪得有咁多信徒

Cfu \|/

師父\|/

等睇央行出黎燒美金儲備頂住人仔，不過救到一邊又放唔到水印錢。好想聽今日師父午間出黎認叻教訓打手

輸錢攬炒唔緊要，可以搵番，最緊要睇到支共冧檔，日後就會重生，波蘭、捷克等東歐國家，係頭幾年由共匪主義轉型陣痛，5年後回復正常，家陣已經人均收入超過哂台灣,所以支共一旦冧檔，對每個人好事嚟

嗱，小心支共啟動沉船計劃，喺冧檔之前銷毀金融數據，咪話唔再講，就算唔中，做防範都要

夜期跌6舊，師父又贏
今晚有排J

正 人仔跌到咁樓1都保唔住 但攬炒reset最緊要

呢600點係一個提示
後面仲有一個更大既局樓王都講埋
所以真係cash is king

沽埋呢一轉應該大家都退得休

美帝以美滅共，香港以金融滅共、共匪滅共，呢個就係方式

佢啲淡倉食糊未

認真，其實係要多謝班衝衝子送頭
唔係佢地，香港經濟未必衰得咁撚快
老共未必有而家咁水深火熱

\|/
師父早

支央行托呀托，繼續燒佢美元，冇錢佢就托唔住

而家支共要面對保匯率定保樓市，二選一，屎為炒樓團唔止支境、香港持有唔少物業，甚至炒到澳洲、英國

呢鑊佢仲唔冚家剷

侵滅中共

我覺得衝多咗，劇情係咁發展，衝唔衝都一樣，實在損失太大

得返4 個月

中!

開頭圍到開唔到會係有用
之後既傷亡有啲無謂

有無得清算吸血鬼

除咗6.12嗰次，好多可以唔衝嘅，美帝打支共唔會因為你衝唔衝

佢哋會拋外地嘅先，套返外匯，唔係點買材料？

呢張下話

對佢地個人黎講, 極大代價

每個時代都有, 祝大步檻過

港共用緊2016 TG根本係好嚴重罪行

開心輸錢

食住花生，睇住支爆
輸錢也開心

7 月沙田應該係收割最佳時機

只有港共政府咁撚柒，講得出冇美水生意做唔緊要，多邊貿易一戴一露國家同非洲兄弟，屌你老母搵我做好過佢哋，呢班港共官員識條撚貿易

支那反而要多謝班靚仔，條例一通過，八國聯軍圍香港同支那，死得仲快，而家美國只係攞著數

支共2016年前仲鬼無咁囂張，邊諗到2019年已經四面楚歌，師父亦早已預告下年會仲金

真係「人之將死、其言也善」？
定係驚有衝衝搞佢個墓

[有線LIVE] 政務司張建宗︰公務員公餘以"市民"身份參加集會，NO PROBLEM！

呢張新啲

如果下年支共先唔講政權
經濟崩潰既話
師父真係完美成神

無辦法，佢地唔知道師傅已經發左功
就算知，可能都唔信師傅身後既神秘力量

環保，用得返

你當沈大師流架

念念不忘
必有迴響
有燈就有盈

除咗師父，Gamel 巴都功不可沒

三師兄,仲有呢張

2018.5.26

呢啲先係現實世界嘅經濟學，無論你乜柒主義，進入商品經濟就唔會脫離原理，水向低流，唔會因為人為意志而改變方向

支共滅亡根本係一定嘅事，佢冇法轉型成為建設型政權，由計劃(短缺)經濟到權貴資本主義三十年人口紅利同破壞環境式經濟，終不可持續

要保持唔踏入歷史墳墓，只有兩個字： 憲政

一次世界大戰之前，大概13個民主國家，今日已經180個，世界潮流嚟

823 仲綠燈係咪痴線

支共唔會行

中國最高人民法院院長周強，公開反對司法獨立，聲稱必須警惕西方的所謂三權分立意識。

中共紀委副書記吳玉良嚴正宣告：中國絕對不會實施西方國家的司法獨立、三權分立、監察獨立，因為中國人的基因不同西方人。吳玉良聲稱：所謂獨立的監督機構絕不存在，也不會接受，因為「中國人民的DNA與外國人不一樣，提出三權分立，是沒有理解我們的傳統文化」。.......

傳統文化 貪貪貪走佬

憲政對強國人無用嫁
佢地完全無法律意識

其實依家佢地行緊果套監控扣分制係好有效
習慣係有力量既，行五年監控扣分制
之後就算取消，啲人都會已經學識要跟燈過馬路

只係細則有問題，好多扣分同加分項都係中共亂鳩黎
所以我地先唔信，先要反對佢依個制度係香港用

同埋香港根本唔洗用依個制度去改變習慣
香港最無法律意識既就係班毅進仔警察

睇返你地之前屌班友衝乜鳩，笑而不語

[又係rubio] 美國國會中國委員會：侵你快撚d 屌鳩中國係香港既所作所為

Rubio不如改名
叫 rambo
反共勇冠三軍，世所罕匹

Shk繼續瀉

英國王要亡國未

268

有一個講法都幾有趣
本來係黃金接棒既後生仔起屠城死哂
結果而家人力交接有超大斷層，青黃不接
外國留學個批一係二世祖，一係就了解支共後唔想返去
結果決策層五十年不變，都仲係舊瘀血

大沈判

講埋波共最後嗰年嘅故事，話說161個非波共人大代表產生，但波共依然佔據議會大數目，就派自己波共黨員做總理

呢位波共總理上任後個幾月就劈炮唔撈，原因係佢喺議會好，喺街好，屋企隔離鄰居都好，人人見到佢只會屌佢老母，佢頂唔順，精神崩潰咁滯於是唔撈

波共於是冇辦法，換個非黨員上嚟做，呢個非黨員總理做咗幾個月，就搵波共講話佢哋太囂張太過份，要佢收斂，估唔到波共又答應喎，如是者再過幾個月，非黨員總理又搵波共書記講你哋太囂張太過份，要收斂

呢次波共總書記話我哋冇得再收斂，只有解散，於是就解散咗波蘭共產黨

之後舉行總理大選，1990年華里沙勝出

歷史真係奇妙

屋企仲有2000蚊人仔未走貨 今舖蝕入肉了

因為老共只識鬭，沒求同存異的機因

老母欽：不如同北京單聲先
侵侵：死撚開啦二五仔

Trump Ruled Out Mnuchin’s Proposal to Warn China of New Tariffs

我就真係睇唔到點樣衝到經濟衰退 我都笑而不語先

經濟衰退係中共港共成功爭取返嚟
衝衝子唔好同中共港共搶功勞

樓一越入越跌

今日增左唔少倉

無人衝CNN記者講法會一次恐怖過一次？無人衝會有過期催淚彈？外媒報導唔會影響政客做決定？
算啦，you only see what you want to see，世界在變

6蚊開始每跌 0.1 入5手，本多終勝

you only see what you want to see 原句奉還

係呀係呀 兩個月前仲好好景 恆指破頂牛三gogogo
真係多謝幾十條友入咗監倉先換嚟大沈判

樓寶5.5 條撚準備

壞消息當好消息炒都唔係第一日既事
只係手上有好多唔同牌, 起唔同時間多多幾隻牌打

香港市道差主因唔會係班衝衝子, 佢地只係成條方程式入面既催化劑, 有同冇只係影響反應既快慢

呢啲嘢扯到去經濟衰退 真係沈振盈啲黑天鵝都分析得好過你

我個人嚟講唔係老婆唔肯移民，應該減少好多損失，不過呢啲損失都係可以承受嘅

算係見證歷史嘅代價

投資市場好現實好理智，今日大跌明顯係支共唔認數唔肯買美國貨，侵侵反枱加關稅先急跌，同衝嘅關係不大，要分清主次先，you only see what you want to see

2/8郭文貴:「最快8月4宣布解放軍駐港實施戒嚴」

大家小心

呢條友算把喇，咪由鳩佢入城，大家喺屋企，使鳩理佢街坊軍咩

郭文貴呢D友燈力拍得住老燒 之前賭 J 話王岐山一定會俾人清算

中國真心覺得自己領先全球ma制度上

其實係啲中國人比仆街中共玩到質素低劣 未有資格玩民主

我覺得係有可能

有可能咪有可能，是撚但喇，呢條撚屌根本無須理會

基本上大家喺屋企，佢咪嚟到夠

其實我有諗過唔係支共想唔買農產品，可能真係缺美元，最近我睇到一個消息，有牆民通過paypal捐40美元，工商銀行打電話問佢理由

連同上次追翻換外幣投資美股單嘢，可能缺水嚴重

侵侵助攻香港，雖然都知唔太關事，但對香港人算係一種鼓舞！怪啲叫郭文貴放冰冰影片，否則以後當佢臭四

仲有500萬美元存款神秘失蹤事件

hi all

政治既野從來只講利益，覺得自己利益受損咪郁你囉，如果唔係，你老遠既香港打到天昏地暗都唔關我事

條四鏡女好能仁

有六四經驗，老解一出即刻翻屋企！仲企喺街就抵死啦

呢條友根本嚟自支共系統，只係食夾棍被支共追殺，最近搜查緊海外政要反共人士交比支共，作為換取支共放棄追殺嘅條件，因為想入籍美國政治庇護已經行唔通

冇睇見佢6月串連一大班彊屍瘋狂狙擊黃gphone咩?又話佢同王丹合作推佢拎諾貝爾和平獎，然後cap水募捐

一陣又話6.12阻路啲車佢安排嘅，所有損失可以搵佢找數

呢條撚樣仲有攻擊Twitter活躍嘅反送中用戶

我只屌佢一句，香港嘅事關你撚事咩，屌你老母搞佢個cap水基金喇

師傅早晨\|/

幾時講？

喺支境搵大錢嘅富豪，全部係黨員，無一例外，否則唔到你搵，郭文貴本身係支共黨員，白手套嚟，支共要收錢佢食夾棍咁解，所以香港百幾億物業凍結咗，喺支境嘅房地產被支共拍賣緊，但佢存咗海外幾十億支共收唔番，追殺緊佢，要夾佢返支境，咪以為佢乜撚嘢爆料革命

講幾百樣實中㗎，范冰冰條片屌你老味去咗邊?

美國都標明左lee條友係間諜。好多香港人成日諗唔透，要出老解可以叫香港部隊著狗隊制服做野咪得，有污糟野順手入狗隊數，又避免西方有藉口制裁，一舉兩得

繼續屌廢 Trump, Trump 係無鳩用，雜帝贏硬

講真就算支那有一人一票
49 年到19 年愚民政策注定行民主都會失敗

支那人性格太自私

有民主都唔係好事

家母200k仲有161 700
把口反共又買共狗野
燒全家

解狗一出
全城返歸

打乜撚
我就唔返工了

一日未有冰冰video一日都係9up

deepfake仲實際

廣東省得嘅

唔知會唔會有迪麗熱巴呢

支那境內 WW1 2.0

各省混戰

琴日FPS捐錢去6.12基金
今日個人都精神啲

樓寶5.56
5.3不是夢了

之前記得有沈門師兄做過faceswap片

有師父, 搵得番

之前去廣州 bar 飲野識到件廣州妹，佢都話真廣州人內心都係討厭 lao 佬，覺得佢地來左廣州十幾年都唔學廣東話

股joy

康文署會唔會取消射箭課程

其實都唔係，係文革之後先泯滅人性，真係有知識既人都批鬥死晒，剩番嗰啲都係洗晒腦既生蕃

所以最好係上面打內戰
死一半人
封鎖邊境不要被支那人移民出去

一定好多人游水落香港

其實都唔止文革
之前啲鬥地主運動
已經接近摧毀咗儒家宗族

廣州人啲仔女而家都滿口now話啦

最後64 消滅埋接受開放風氣的新生代

你睇下魯迅D文就知 even 國民政府時期的中國人都係一撚樣

刘晓波：三百年殖民地。香港一百年殖民地变成今天这样，中国那么大，当然需要三百年殖民地，才会变成今天香港这样，三百年够不够，我还有怀疑。

如果大壩呢段時間冧檔。。。。

反正而家就係玩民族主義上腦了

絕對有可能，今次老共想整死香港都唔得，福無雙至，禍不單行

廣東省個gdp咁勁仲要比啲北佬指指點點真心on9

由矮仔鄧到蛤蟆江，積累落嚟嘅支共身家，幾年比習狗敗得七七八八，唔知佢會唔會去崖山吊頸?

石人一隻眼
挑動黃河天下反

馬興瑞（1959年10月－），祖籍山東鄆城，生於黑龍江雙鴨山[1]。1988年3月參加工作，1988年1月加入中國共產黨，中共第十八屆、十九屆中央委員會委員。中國宇宙航天專家及政治人物。曾任中國航天科技集團公司總經理、黨組書記[2]，中共廣東省委政法委書記[3]。現任中共廣東省委副書記、省長。

黑龍江人做廣東省省長

諗諗下李鵬條仆街囝成世好命

可能真係逃過冧三陝

我哋會起個刁皇台紀念佢

咁樣就度度都係嘅

通常唔會比本省人做一把手

狂賀！TVB股價十年升幅完全蒸發！

唔知幾時會執

毛澤東呢個惡魔死十次都唔夠
佢害左全中國同其禍害延伸到宜家

广东省作为中国的经济重镇，在过去30多年期间，省长一职多数由广州市委书记升任。不过，随着江派铁杆、广州前市委书记万庆良的落马，再加上马兴瑞的卡位，打破了广东官场过去30余年来，由本土官员或广州市委书记升任广东省长的惯例。

又係習總玩野

葉劍英後人都好似冇咩勢力了

學劉曉波講中國可能真係要殖民先搞得掂民主，你睇下香港台灣澳門就知

中國瓦解最好
大中華根本係毒

香港有今日真係得來不易，中間都經過好多風風雨雨，尤其痴住支國呢舊大包袱

其實咁搞法，香港會唔會行新加坡條舊路？

快!

獨立方面
定行威權主義

港共支共一直係想搞新加坡條路，經濟自由，政治箝制

獨立方面啦

支共唔使諗經由第三國逃避關稅，已經針對有關人等起訴，缺席審訊喺支境唔好出嚟都得喇

支那唔會踢我哋走啦

可以嘅話我選歸美

有得揀我都會揀美國，但係同時美國亦係同香港最無關係既國家

而參考番當年馬共踢走新加坡，其實都係源於好大型既社會運動之類既動盪，所以先諗會唔會有咁既可能性

琴晚仲諗住有7.2嘅Yen 入
一起身就7.3x

冇下場?

應該冇乜可能，當時新加坡以華人為主，馬來西亞以馬來人為主，大家關系同文化差很遠

踢左香港
變相換政府

踢佢走應該係因為巫族怕太多華人

當時可能接近55開

係近年華人生育低 穆斯林髙

正接近day low 收

我喺1939年出世 所以世界大戰因我而起

美帝開波屌到支共甩轆香港就係辦，呼籲其他國家遠離支共

支共噚日開會要穩定人心，聞到浸味，冇哂招數，只能口噏噏繼續壯膽

師父祝福完支鬼，劇情急轉直下，唔到你唔信邪，媒山等緊某人吊頸

師父d神秘力量真係

侵被習狗耍得多，呢鑊動真火，習狗有豆買嚟食唔食，係要食屎，去煤山搵樹得喇

不分化不割蓆真係會有作用

妖米又破底cfu好yeah

嘩射哂

今晚大家又要幫手剷漿

下一步睇支鬼係咪拋美債套現，頂住匯率買糧食，一係就拋黃金套現，係呢兩科嘢

美債大概每日成交量5000億美元左右，所以支鬼嗰10000億美債只係兩日交易量，何況美帝可以動用緊急法案，將敵對國家擾亂本國金融嘅美債作廢，即係錢都唔係還，支共咪on99以為美債打得到美帝

唔通真係冇美金買豆？

睇佢下一步點做，如果拋黃金美債還嚟緊到期嘅債務，就顯然唔夠水

呢啲冇得作大，公開市場，實知嘅

cfu 係$$$ 話過，支共每次買賣美債時機好準，低買高賣，依家賣美債，即係債價見頂先兆，美國亦字嚴重，無人信美元，美債跌價，支共高位賣債好合理
美債爆煲balabala....

咪撚同佢哋講啦！
佢哋乜都啱曬

得咖啦知係你哋班柒頭日撚日負皮啦，辛苦曬你哋咁1火留意沈門喎p嘜鳩嘅垃圾p牌一毛話

成日叫人衝，俾人拉既竟然唔係佢地，知咩事啦
如果佢地真係相信有義士犧牲先換到今日呢個地步，點解佢地唔衝出去俾人拉呀
呢D係咩人心照啦

唔撚該你班時事一毛，唔撚夠人講就麻煩死撚返出去吠，唔係肥佬走嚟祝福你合家平安，咁就死撚得人多啦！出師未捷身先死好撚陰撚公咖嘛

有 fd 一齊，不方便

[size=6]生死符，係可以配合ip用[嘅，唔好話我唔撚點撚醒你哋，唔信嘅，睇睇張建索咩下場囉弓，多行不義必自斃/size=6]

無知一問，咩係lao佬？

北方支鬼

原來我出咗兩條tweet，十鳩幾個五毛黨屌我漢奸

證明我估計正確

樓一又返返去250MA，唔穿是咪又可以入貨？

G巴，麻煩你幫手寫張有P。龍馬嘅，睇佢個仆街慫鳩人去死嘅幾撚時去死!!!

原來支民未知加關稅3000億，支共冇公佈，可能等收市先公佈，所以話金融中心消息唔透明，根本唔使玩

出左邊到搵到散戶黎接領導貨

香港老一輩仍然有稱外省人為「撈鬆」(音「now zone」， 意即「老兄」)、「外江佬」等中性字眼，卻沒有「撈頭」等新興國內詞彙。貶義的稱呼則有「大陸厘」。

隨時支那新聞話依加香港市民唔服從政府，所以先跌禁多

睇嚟我整埋啲嘢就走去燒吓符等支共同啲一毛快撚啲落地獄好啲，佢哋驚撚到淨係識負皮

白巴記得mark 埋會員編號
免得誤中副車

唔洗啦，邊撚個負過我皮嘅一次過祝福曬就得，今晚我自己出template去燒咖啦

未來6個月首選旅遊地點

封殺自由行還不夠 中國來台陸客團數量9月砍半12月全面禁止

中國文化和旅遊部宣布自1日起暫停陸客來台自由行後，再度祭出限縮政策，據悉，中國將於9月把來台陸客團的數量砍半，12月全面禁止陸客團來台，影響中華民國2020年選舉的意圖更為明顯。

根據對兩岸觀光事務熟稔的旅遊業者向《中國時報》透露，在暫停中國人民來台自由行後，9月1日起還將限縮陸客團來台的數量，指稱將「對半砍」，以表達中國對「兩岸關係現況不滿」。

這名旅遊業者推測，屆時中國也將比照暫停自由行的方式，同樣經由公布政令來傳達，至2019年12月時，更將全面禁止陸客團來台。

2008年國民黨重新執政後，經中國國家旅遊局、國台辦和公安部的商議，決定自2011年6月28日正式實施中國居民赴台灣個人遊，目的是「有利於增進兩岸同胞相互瞭解」，自由行分5批開放，包括：北京、上海、廈門、天津、重慶、南京、廣州、杭州、成都和濟南等47個城市的中國居民申請來台自由行。

siu4

擁抱大灣區

佢冇上沈門，否則唔會賴嘢

黨媒越來越好玩 曲線唔通？

樓寶號係咪增持機會

將美國改成中國

冇人知會唔會攬炒？買入就純粹搏，唔敢建議

以下殘體

独家：鸿海正在为中国广州10.5代面板厂寻求买家--消息人士

路透台北8月2日 - 二位了解情况的消息人士指出，全球智能手机代工大厂--台湾鸿海()创办人郭台铭与日本夏普(6753.T)合资的堺显示器株式会社(SDP),与广州市政府合资位于广州增城的10.5代面板厂正在寻求买家。

消息人士表示，近年来面板产业产能过剩，加上从去年开始美国不断向中国商品加征出口关税，是鸿海重新考虑不在中国制造面板的原因。

鸿海正就此次面板厂出售事宜与投行接触，但尚未确定买家。

位在中国广州增城的10.5代面板厂总投资额为610亿元人民币，项目于2016年公布，并规划在今年10月初之前量产。根据此前媒体报导，这是广州单笔最大投资的项目。如果此次顺利找到买家，将是鸿海首次自中国撤出的大型投资案。

消息人士表示，由于广州面板厂还未量产，主要投资金额是在机器设备上，这样很难谈到好的价格。

“问题是目前是找不到买家...这没那么容易，还有得谈哪...机器设备不是那么容易找到买家。”另一位消息人士称。

“现有的面板厂都产能过剩...为什么还需要另一座？”该位消息人士称。

鸿海公关部门接受路透查询时回覆称，对于市场传言或臆测，基于公司政策不予回应。

中美贸易战8月1日进一步升级，美国总统特朗普最新表示，将从9月1日起对价值3,000亿美元的中国进口商品加征10%的关税。而过去一年，美国已经对价值2,500亿美元的中国商品加征25%的关税，这意味着从9月1日开始，所有中国输美商品都将被征收进口关税。

夏普周四公布表现欠佳的第一季获利表现，主要是因中美贸易战令电视及电子产品销售下滑。夏普并决定明年在越南盖新厂以规避中美贸易战带来的冲击。(完)

(发稿 路透中文部)

尊嚴要靠黨賞賜，即係全無自尊可言

標題神秘力量，中

歷史不停重演
每次屠殺都係將原住民溝淡
跟手劣幣加愚民, 將社會更兩極化發展
清醒既一眾已經起剛萌芽就扼殺左, 一代傳一代就變左蠢蛋進化論既劇情
導演都有自嘲, 話估唔到自己拍套喜劇會變左紀錄片
大國勃起

【投資大灣區】 準退休白領買入「爛尾」舖 花盡積蓄兼欠債前路徬徨

肥媽呢

前海、上海自貿區呢啲伏都唔少，都仲係有人中

生硬蟲啦佢!
仲得閒理到啲樓咩

脂肪肝加肝吸蟲

收市企到 5.6 入樓寶

今晚人數好緊要

壯膽, 帶風向, 大鳩政府

老毛係延安玩殘自己班讀書人（斯諾班仆街當時重可以宣傳共產黨）之後反右文革玩死埋全國，宣傳暴力、對中共崇拜

其實今日跌係咪因為TRUMP?
追哂你地既POST都未明

等睇今晚師父J

噚晚美股跌都係噚 因為傾唔埋欄，全面開戰

侵*

股joy
琴晚升到一半一棍插落黎

算遲，上海走頭嗰日，就估緊侵會出tweet，傾半日就閃即係冇嘢傾，諗緊會唔會第二日出tweet，噚晚先嚟料，可能係提交報告比佢晏咗，不過估唔到呢鑊玩真嘅，講咗好耐嗰3000億稅終於郁手

支鬼到目前一啲聲氣都冇，唔知係咪投降派同強硬派已經開緊片，冇法達成一致，定係個個趕緊運錢走？

《經濟通通訊社２日專訊》中美代表日前在上海重啟會談，內地官媒形容具「承前啓後」意義，中國商務部認為會談坦誠高效、具建設性，但從實際後果看，今次磋商無疑是談崩了。美國總統特朗普周四（１日）宣布，從９月１日起對剩餘的３０００億（美元．下同）中國商品加徵１０％關稅，特朗普表示，未來可能會將關稅再提升至２５％。
新一輪關稅將對中國商品實施「無差別攻擊」，國產手機、手提電腦、玩具及鞋類等一系列消費品都受牽連，將加劇兩國貿易緊張局勢。
滬深股市下插，滬綜指低開１﹒６３％即失守二千九，除黃金、農業板塊外其他行業板塊集體挫，惟好在全日跌幅保持窄幅波動，總結全日瀉１﹒４１％，報２８６７﹒８４點，盤中低見２８５１﹒４４點，是６月１１日以來新低，累計全周瀉２﹒６％。深成指一度大跌２﹒７％，全日跌幅收窄至１﹒４２％，科創板則全體繼續強升，其中睿創微納（滬：６８８００２）漲停。
風雨飄搖引發資金逃難潮，兩市全日成交４５４９億元（人民幣．下同），較上日成交大增２１﹒６％，外資亦要逃生，全日通過陸股通從Ａ股淨流出６８﹒１２億元，為５月１４日以來的近３個月最多。

＊地產板塊連崩三日，房貸收緊成噩夢＊

Ａ場震盪再加上外資快速撤離，銀行股作為百業之母領跌，建設銀行（滬：６０１９３９）跌１﹒６％，中國銀行（滬：６０１９８８）跌１﹒１％，工商銀行（滬：６０１３９８）跌０﹒９％，農業銀行（滬：６０１２８８）跌０﹒８％，招商銀行（滬：６０００３６）更跌１﹒２％。
人行敦促銀行「合理」控制房地產貸款投放，並要加強對高槓桿房企的監管。西南證券發表報告指，擔心若對房貸融資進行管控，將帶來不可忽視的信用收縮壓力。房地產板塊感焦慮，連續三日崩跌，萬科Ａ（深：０００００２）跌１﹒４％，華夏幸福（滬：６００３４０）跌１﹒５％，綠地控股（滬：６００６０６）挫２﹒３％，泛海控股（深：００００４６）跌１﹒８％。

＊大族激光越描越黑，股價挫９％＊

大族激光（深：００２００８）豪花超過１０億元在建設歐洲研發運營中心引發風波，大族激光公告稱該中心會在２０２０年底工程竣工，公司不排除會對外轉讓。外界質疑大族激光是否要將中心轉售予董事長高雲峰，公司信任危機持續，大族激光現跌８﹒８％。大族激光又在公告中澄清，公司選址瑞士建設中心是因為瑞士聚集大量激光行業人才和業務夥伴，盡管有關項目在景區附近，但乘１小時火車便可到達市區。
去年業績大變臉、巨蝕超過７０億元的天神娛樂（深：００２３５４），昨日收到立案調查通知書和警示函，公司因信息披露違法違規，被中證監立案調查；另因存在資金佔用、關聯交易未履行程序、部分費用核算與披露不真實等七個問題，天神娛樂被大連證監局出具警示函。天神娛樂今日跌停，報３﹒２元。（ｅｙ）

表列滬深股市主要指數

收市升／跌成交金額
（點）（％）（億元人民幣）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
滬深３００指數３７４７﹒４４－１﹒４７

上證綜合指數２８６７﹒８４－１﹒４１２１６３﹒２７
深證綜合指數１５３９﹒８６－１﹒４８２３８５﹒８０

上證Ｂ股指數２７４﹒３３－１﹒１７１﹒３１
深證Ｂ股指數９５６﹒８０－１﹒１８０﹒６１

上證１８０指數８２９８﹒４１－１﹒４５
上證３８０指數４４８２﹒８０－１﹒１０

深證成份指數９１３６﹒４６－１﹒４２
中小創新指數１７３３﹒７４－１﹒９０
深圳創業板指數１５５６﹒７４－１﹒０９
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

師父絕技 "遠熊近牛" 左右開弓對沖

然後搵隻爆炸call 逗住隻熊，再一隻近put 逗住隻牛，跟手入返相關產品正股，再喺美股沽佢ADR，整個對沖先至算係完成

講漏咗，應該仲要交易嘅時候搵間有上市嘅交易商，買返佢正股，唔可以蝕手續費

過千億了

有冇咁巧合，好多次沈判都係星期五發生，剛剛好俾到話題師父射精

又要剷漿

今次支國好似冇點反擊、反制措施？

會唔會跌666點呢

周庭正左好多

26800，平保都仲有90，證明呢一浪用呢隻頂死隻雞頭幾咁盡

u hv ten secs...

22 歲先開始正
港女黎講好遲

反條撚制咩，最多咪加aapl稅，咁aapl唔喺支境生產嘅話，呢喥過百萬人失業，甚麼拋美債、唔賣稀土之類更加係廢招

美帝入口支境嗰幾百億美元貨，好多仲係冇代替品嘅，韓國家陣被日本制裁緊，已經剔出白名單，三星好多嘢停哂，支鬼諗住搵三星代替嘅貨品都冇得諗

醫療設備好多只有美國貨，冇得代替

2318要上生死符

以前冇化妝冇洗頭姐

我掛住陳巧文多D，而家好似移左民了

日今恐將韓自貿易白名單除名 但台灣其實也不在名單上

〔記者黃佩君／台北報導〕日韓貿易戰局勢升高，日本政府最快將在今天舉行的內閣會議上，決定是否將南韓從貿易白名單上剔除，而日本前經濟再生擔當大臣甘利明昨也強勢放話，強調剔除機率是「100%」。而韓國如遭移出白名單，原本可享有的3年多次有效的「概括許可」將失效，韓國每次從日本進口材料都需要經過「單獨許可」，將出現3到6個月的延宕。但值得注意的是，白名單中有27國，韓國是亞洲唯一的國家，而台灣則也不在白名單上。

日本之前宣布在7月4日後對韓輸出3項半導體及面板重要化材、需單獨許可及審查，包括氟化聚酰亞胺、光刻膠（Resist）和蝕刻氣體（氟化氫），重創三星。而日韓貿易戰局勢也升溫，日本政府更宣稱最快將在今天舉行的內閣會議上，將韓國移出「貿易白名單」。

日本前經濟再生擔當大臣甘利明日前已強勢放話，強調剔除機率是「100%」；而日韓外長昨也在東南亞國協區域論壇會面，南韓外長康京和表示若日本將南韓自「貿易白名單」剔除，南韓也將重新審視日韓雙邊安全合作。

而若日本將韓國踢出白名單，韓國將失去原本可享有、3年多次有效的「概括許可」，韓國每次從日本進口戰略性材料，都需要經過「單獨許可」，將出現至少3到6個月的延宕。即使單項通過，每個單獨許可效期也僅6個月，將嚴重影響韓國高科技產業生產。

而何謂日本的貿易白名單？其中又有幾個國家？根據日本經濟產業省貿易管理部提供資料，列入白名單的27個國家、其技術敏感度較低的產品，可以獲得「一般概括許可」，在3年效期內，可對多次交易有效、出口商自主實施出口管制，不需每次申報。

而列入白名單的國家，在亞洲其實只有南韓於2004年入列，連台灣都不在白名單上，多數國家為歐盟國家。

根據經產省說明，白名單27國包括南韓、阿根廷、澳洲、奧地利、比利時、保加利亞、加拿大、捷克、丹麥、芬蘭、法國、德國、希臘、 匈牙利、愛爾蘭、義大利、盧森堡、 荷蘭、紐西蘭、挪威、波蘭、葡萄牙、西班牙、瑞典、瑞士、英國、美國。

而根據日本制度，若涉及可能用於大規模武器的產品出口，除了白名單27國以外的國家全都要列入管制。而何謂涉及可能用於大規模武器者，包括40個潛在項目，其中包含對半導體及電子產品製造相當重要的數位控制工具機、質譜儀等。除了40個潛在項目外，日本經產省的認定也是一大要素；因此若日韓貿易戰情況加劇、日本收緊認定，的確對南韓可能造成較大幅度影響。

而台灣雖一直未在日本貿易白名單上，但業界也表示並不是問題，甚至成為台灣較不被日韓貿易戰波及的原因。

業者分析，因台灣不在白名單上，所以台灣較有需求的的日本化材，都已在台灣設子公司生產；日韓貿易戰的問題並不在是否在白名單上，而是原本的貿易關係猝然改變，造成廠商調適困難受衝擊，若一直不在名單上，反而不會有此情況。

而經濟部日前也表示，日本限制對韓出口、與半導體生產有關的原料國內都已確保供應，台灣半導體業不會受影響。如目前光阻劑有台灣信越可供應、氟化氫則有台塑大金可在國內生產。

今晚見

下面好多3毛

收錢洗板

用晒8964都彈佢地唔走

出街唔著鞋，腳板底一定臭到仆街

泡菜佬文在寅，又係一條柒咁，貿易戰唔選邊，想食中美兩家茶禮，唔比部署薩德防禦系統，同肥仔金扯皮玩黑白臉，對日本玩支共式無賴，G20日本就出手，韓國根本冇符還拖，而家國內玩民族主義仇日轉移視線

日點解要罰泡菜呢

終於出嚟鳩噏

《經濟通通訊社２日專訊》商務部新聞發言人今日就美方擬對３０００億美元中國輸美商品加徵１０％關稅發表談話，表示美方此舉嚴重違背中美兩國元首大阪會晤共識，背離了正確的軌道，無益於解決問題，中方對此強烈不滿、堅決反對。如果美方加徵關稅措施付諸實施，中方將不得不採取必要的反制措施，堅決捍衛國家核心利益和人民根本利益，一切後果全部由美方承擔。
商務部表示，美方升級貿易摩擦加徵關稅不符合中美兩國人民利益和世界人民利益，將對世界經濟產生衰退性影響。中方始終認為貿易戰沒有贏家，不想打、不怕打，但必要時不得不打。希望美方及時糾正錯誤，在平等和相互尊重的基礎上解決問題，回到正確軌道上來。
美國總統特朗普宣布，將從９月１日起對剩餘的３０００億美元中國商品加徵１０％關稅，新一輪關稅將包括手機、手提電腦、玩具及鞋類等一系列消費品，將加劇兩國貿易緊張局勢。特朗普稱，可能會進一步提高關稅至超過２５％，這取決於與中國國家主席習近平的貿易談判的進展。（ｗｌ）

今晚有冇沈門清去

賠償二戰強制勞工問題

想見你真人，一齊去 ?

係咪大波妹先

萬

哇沈門咁熱鬧既，五毛分化就唔好啦，呢到理性討論你玩唔掂樓王佢地

文在寅條垃圾係三叔為左討好支那推出黎 垃撚圾就預撚左

我好驚廢Trump 一陣又延長加税 90日

延長90日加25%

我一陣 call 返幾十條女幫麵爺洗下塵

今日加左樓1

強烈不滿，堅決反對不想打，不怕打，往死裡打

去。大dodo 春袋掛榴槤黎相認？

Copy and paste

鋁材大王面臨坐監465年
信報財經新聞
信報財經新聞
Follow
Aug 2 · 4 min read
新聞點評│高天佑

中國最大民營鋁材商中國忠旺（01333）昨日股價急瀉14.2%，拖累名稱相近的中國旺旺（00151）也一度被「點錯相」插水7.8%，事源忠旺創辦人兼大股東劉忠田被美國當局起訴以各種方式逃避關稅，涉款達20億美元（約156億港元），成為史上最大宗關稅案件，再加上洗黑錢等其他控罪，面臨最高刑期465年。其實，相關「避稅」或「逃稅」手法在業內早已是公開秘密，不過根據起訴書，劉忠田近年日益明目張膽，以致今次似乎「斷正」，兼逢中美經貿交鋒，難免被拿來祭旗。
中美無引渡協議 難緝捕歸案
形容劉忠田「明目張膽」，皆因忠旺早已被各方緊盯。例如在2015年7月，沽空機構渾水（Muddy Waters）發表報告，指忠旺涉嫌把大量鋁材走私到美國以逃避關稅。2016年9月，美國《華爾街日報》又發表調查報道，引用大量內幕文件，揭露忠旺一系列涉嫌逃稅違法行為。美國聯邦大陪審團今次正式起訴劉忠田，據檢方起訴書顯示，美國司法部正是建基於《華爾街日報》該篇報道而展開調查，而且發現忠旺的涉嫌違法行為不知收斂，故被檢方找到大量確切證據。
除了涉嫌逃稅，現年55歲的劉忠田還被起訴串謀詐騙及洗黑錢，一旦所有罪名成立，最高可被判囚465年，坐足幾世監。
不過，劉忠田目前身在中國，由於中美之間並無引渡協議，只要他不前往美國或者跟美國有引渡協議的地區（例如香港、加拿大），除非被中國政府主動「交人」（美國國務院可循外交渠道提出要求），否則美方很難把他緝捕歸案。
逃避巨額關稅被祭旗
根據起訴書，劉忠田主要有3種涉嫌違法行為。首先是把大量鋁材從中國運到墨西哥，存放於沙漠深處倉庫，在高峰期達到全球鋁庫存總量之6%，然後利用《美國、墨西哥、加拿大自貿協議》（USMCA），把這些鋁材扮作Made in Mexico，以零關稅銷往美國。據了解，這種情況正是今年6月美國總統特朗普一度威脅向所有墨西哥貨品加徵25%關稅的原因之一，但墨方後來承諾會加強偵查相關「中國貨扮墨國貨」行為。
其次是劉忠田在美國成立了一家公司，累計從忠旺採購220萬個鋁製托盤，該類產品通常用於焗爐、廚房、餐廳，在美國被視為製成品，免徵關稅。不過檢方發現，這些所謂「托盤」一部分其實是半成品，懷疑運到美國後再當作鋁材銷售；其餘一大部分確實是「批盤」，但全都儲藏於南加州倉庫裏，並無售予消費者，此舉或有助上市公司誇大營業額、利潤及市值。有趣的是，美國檢方已查獲該倉庫，並擬把所有「批盤」充公，惟數量實在太多，煩惱不知如何處理。
最後，在上述國際貿易過程中，劉忠田被指涉及大規模洗黑錢操作，而這是比逃稅和虛假貿易更加嚴重的刑事罪行。
儘管如文首指出，包括「轉口扮土產」等逃避關稅行為在國際貿易業界不算罕見，某程度可謂公開秘密，可是一來劉忠田在被緊盯之下仍無收斂，二來涉案規模似乎十分龐大，加上正值中美貿易戰鬧得如火如荼，難怪會被祭旗。
此外，忠旺作為中國重量級工業公司，根據案情似乎存在頗為嚴重的虛假銷售情況，這除了令人質疑上市公司賬目真確性，亦讓人再次擔心中國整體的出口及經濟數據是否存在很多「水份」。例如鋼材、化工、電子產品等其他主力出口行業，會否也泛着同類歪風？
中資大企業老闆人人自危
作為在港上市公司，忠旺已發出公告，表示留意到美國聯邦大陪審團向劉忠田作出起訴，並強調該公司「一直嚴格遵守中華人民共和國及集團產品出口地的法律法規」（但未提及有否嚴格遵守美國法律）。早於2017年11月，劉忠田已因「個人身體原因」辭任忠旺主席及執行董事職位，惟他現時仍是忠旺大股東，持股約74%。
目下中國很多大企業老闆及管理層恐怕人人自危，對內惟恐遭捲入「掃黑除惡」大行動，對外則害怕繼華為「太子女」孟晚舟和劉忠田之後，淪為中美經貿駁火的犧牲品。

陽光黑皮膚再加小饅頭既上胸

外面又多一隻仙股可以炒了

突然諗起賴昌星，原來坐監差唔多十年了

好咩?
沙灘大撚把呢梯喎

廣東省的文化語言都被消滅得七七八八了

遊行成日見
係幾正
好想保護佢

黑肉夾腸波

白清，佢呢種鬼妹仔feel帶點狂野同淫底味呢種特質只會想不斷向佢出精征

屌你咪撚淨得把口喎，action啦

我驚你俾呢梯嘅淫底女吸撚到精盡人亡咋
呢啲女最撚鐘意觀音座龍

中方對此強烈不滿、堅決反對。

中方始終認為貿易戰沒有贏家，不想打、不怕打，但必要時不得不打。

錄音機

淡。可以
口水。奉陪
攬炒。妄想

我諗起葉名琛

冇圖講經？

根撚本就係，正一縮頭龜

到時又要叫暗號

一跌市隻臭貓又蒲頭

蕭若元最新預測：只有10%機會香港出解放軍

BU想DA、BU怕DA，但必要時BU得BUDA。

呢D用字去到CE都冇可以有D以上

佢咁撚撚柒口臭係咪前世姦撚咗過百個尼姑定係飲師姑尿大咖

裝定ＦＩＲＥＣＨＡＴ

白清經驗老到精盡人亡，做鬼也風流

佢可能係焦土派黎

唔知師父啲淡倉食唒糊未

美俄撤冷戰限武協議
勢掀新軍備競賽
特朗普揚言製導彈抗衡中國

美國今日正式退出《中程導彈條約》（INF），令這份曾助冷戰降溫的限武協議壽終正寢，意味華府將可名正言順恢復與條約另一契約國俄羅斯的軍備競賽，並抗衡從來不受INF約束、在亞洲軍事力量正不斷擴張的中國。美國國家安全顧問博爾頓更預告，2021年到期的美俄目前僅餘限武協議《新削減戰略武器條約》（New START），很可能無以為繼。

於1987年，美國時任總統列根與前蘇聯時任領袖戈巴卓夫簽訂INF，同意銷毀、停產並終止試驗所有從地面發射、射程500至5,500公里的導彈，無論能否使用核彈頭。美蘇最終銷毀了2,692枚導彈，但美國自2014年起指俄羅斯違約，如秘密研發9M729導彈，但俄方否認，指9M729最遠射程僅480公里。

俄未銷毀被美指違約導彈
今年2月1日，美國宣佈退出INF，但給予俄國6個月寬限期重新守約並銷毀違約導彈等；一日後，俄羅斯亦宣佈退出，並於7月3日成事，未銷毀被美國指控違約的導彈。

外界擔心INF作廢，會觸發新一輪軍備競賽，危及歐洲安全，尤其美國總統特朗普揚言耗資數十億美元生產導彈，華府僅保證不在歐洲部署新的核武導彈而不包括常規武器。俄羅斯總統普京雖曾明言不會先於美國在歐洲部署新的中程導彈，但副外長里亞布科夫早前卻指，表明不會在歐洲部署中程導彈的北約「不可信」。

「鬆綁」後與華中程導彈角力
美國退出INF後，矛頭亦直指中國。美國防長埃斯珀指中國軍火多是中程導彈，因此美國必須確保自己也有能力應付，「若有一天要與中國開戰，但願不會」。博爾頓亦指「當中國發展其中程武器、不受任何條約限制時，我們被這條約（INF）綁手綁腳」，但過了今日，美國就可自由地與中國角力，「因此現在要鬆綁，在21世紀有效保護美國」。

約翰霍普金斯大學戰略研究教授曼肯（Thomas Mahnken）指，美國現在一定要在太平洋屬島及盟友控制的土地部署中程常規武器，尤其在中國解放軍實際徵用了數個有主權爭議島嶼的南海，以壓抑中國崛起，「如此武器可阻止中國使用沿岸水域，將是對中國野心的有力震懾」。曼肯的觀點似乎得到即將上任的美國參謀長聯席會議主席米萊（Mark Milley）認同，他早前表明支持在印太區部署常規陸基中程導彈。

博爾頓又透露華府不大可能延長New START，指這份對轟炸機、潛艇、洲際彈道導彈等戰略核武設限的條約「從一開始就有缺陷」，涵蓋範圍未包括短程戰術核武和俄羅斯核武搬運系統。華府之前希望游說中國加入New START，但北京並無興趣。

法新社/英國《泰晤士報》

刁煬帝稱帝前，順風順水。
稱帝後開始頭頭碰著黑
水災 豬疫 蟲害 死人冧樓大爆炸，同埋美支貿易戰 ...
搞耶教、佛教、伊斯蘭教
最後仲有個黑煞星意大利加入一帶一路

意大利根本係最後一口棺材釘

而家差大壩結尾

黑煞星

意大利真係好撚邪

希特拉

大霸咪就係刁種條撚樣未上位前推既「政績」囉，我真係放長雙眼睇佢幾時冧，呢獲野勁過核彈，我就唔撚信佢會封鎖到信息

中國歷代最後個皇帝在位時都係面臨天災同人禍
外憂內患全部出哂黎

最愛平胸

大豐大乳
豈不此理
This wind can not be long

圖呢

應該係假波

FACT CHECK?

嗚呀 好想同周庭一齊瘋狂爭取民主

睇左30年AV, 覺得個波仲硬過沖田杏梨

對奶成2KG重冇可能仲KEEP到圓shape...呢個畫到3.14...

睇過教學話要睇事業線分

個乳雲咁大，應該係真波

無論真波定假波 只要有得揸 就係好波

假波就係假波
同渣住個水袋有咩分別？

視覺效果都想射

格離post攪到致富高層開account 澄清，唔知佢有冇入黎睇過

我覺得真波

佢唔墜可以係佢本身帶 bra 帶得好

應該真

U.S. Nonfarm Payrolls Rise 164,000, Unemployment Rate Holds Steady

- The U.S. economy saw jobs growth slow in July while the unemployment rate held steady and annual wage inflation ticked higher, according to official government data released on Friday.

Nonfarm payrolls (NFP) rose by 164,000 in July, in line with consensus expectations.

The jobless rate was unchanged at 3.7%, in line with forecasts..

Wage inflation grew 3.2% on an annualized basis. Consensus had expected no change to the prior month’s 3.1% rise.

十年前開始買美股就爽啦
呢家都想轉戰美股etf

十年前買港股到宜家都可以贏架喎，最緊要高位識得放姐

話返轉頭，宜家美股高位，都未必有之前買得咁安樂

當然美股整體比港股可靠，派息穩定

科技進步 猜得開心咪夠 真真假假冇所謂

致富管理層都係連登仔

P牌黎

希特拉係德國
意大利係默索里尼

個post仲有另一個董事

唔係P牌仲開過post講發夢

TRUMP IS "OPEN TO DELAYING OR HALTING THE 10% TARIFF ON 9/1" IF CHINA WERE TO TAKE ACTION BETWEEN NOW AND THEN - CNBC

今朝都話
條友五時花六時變
全世界又中招

澄清：「推爆佢」愛國愛黨證卷行見人8.5罷工就炒

侵到底男人定女人黎 扭扭擰擰五時花六時變

冇變喎，一向都係咁玩法，中共9月1日之前滿足唔到侵侵要求咪收關稅攞

係講意大利同德國結盟之後
冇攪過好事

澄清：「推爆佢」愛國愛黨證卷行見人8.5罷工就炒

想去致窮開戶口了

致富交易咩收費？

我死窮鬼暫時離唔開牛牛免佣，我舊plan 冇平台費真係好抵

一開始一世串流個陣冇整到

點睇有冇

唔知係咪指十萬資產或以上就有免費串流報價，定話佢啱啱開嘅時候直情有送串流？

有就有架啦, 個陣開嘅ac唔洗錢, 之後就好似入夠一萬, 再之後先變做十萬, 好似係

舊套餐，應該有串流

其實港交所 set 串流要收錢，係咪暗示預咗小股民嘅錢要俾人千走？

冇所謂嘅 每個人情況唔同，又唔係咩嘢大事

我都係得十萬串流

致富月供，牛牛工具，銀行一手手入
好似最抵玩

銀行好似渣打最抵

不了ebank太垃圾

用Citi 一手手咁買樓4

純粹講 ebanking 我覺得渣打都可以，係出名同一通一樣耐唔耐股票方面死機姐

ebank 黎講hsbc真係算好用

citi

992呢？

【2300 馬鞍山】警察進行驅散行動期間，強行進入私人屋苑雅景臺。

有屋苑居民講述事發經過，指當時有警員在對面馬路進行搜身，該居民向警員表示：「我哋睇住你，唔好亂咁打人。」然後就有數名警員衝向他，更進入屋苑範圍內，捉住他稱：「你而家係咪襲警？」

居民坦言受到驚嚇，稱自己只是「監察」，「由頭到尾無肢體接觸，又無衝擊，就咁衝埋嚟。」

師父打J時間又到了

智將真係智將

一拉唔到人就拎街坊發洩

有啲埋藍絲廢老好鍾意乜都望吓，宜家就算企一邊都俾人搞，好快有智將辣慶埋佢哋

而家鍾意開槍就開槍
真係軍政府

旗都唔舉就開槍 射個班仲要係居民黎
而家警察真係大哂?

啱啦！狗隊做多啲柒事就啱！香港軍政府

真。戒嚴

好快全城見到休班警都屌佢老母

班狗周街開槍

上帝要你滅亡，必先使你瘋狂

第時買樓會見到標榜遠離警署、政府建築物

冧市前又群魔亂舞。
師父呢聖光幾時又出來救下大家

財金界七宗罪

憤怒 - 師父

傲慢 - dr. Ng

貪婪 - 火燎森

色慾 - 青姐

嫉妒 - 腳鷹

暴食 - 施永清

怠情 - 湯文亮

還政於民咪冇事

聽緊錢錢錢

淨係記得炒期好撚貴佣
但服務好好 所以keep住用

嘩超癲
起哂哄

起身望吓冥幣匯率，day range 已非常接近7，估計喺9月貿易談判前會繼續頂住匯率，免得被美帝話操縱匯率，所以就算穿7唔會一下直瀉，估喺6.9~7.0X上上落落

15蚊張，大細期一樣

冥幣瀉就會引起支境內通脹加速，支央行短期操作可以頂住一時，長期落嚟就一定按需求定律，隨著支共到期債務，估計支央行可動用嘅美元唔太多

如果冥幣崩潰，支共末日之期就唔遠

目前趨勢投資進入支境嘅少而撤資嘅多，冥幣需求減少，長期落嚟任佢點挾都阻止唔到匯率下行

幾個月無聽
陣間都聽下先
琴晚應該成地漿

憤怒 - 師父
色慾 - 青姐
嫉妒 - 腳鷹

大家樂冇現金券嘅，都係買超市券算

公海

在場既公務員好多都唔支持「光復香港，時代革命」呢句口號
有部份人係唔知句野有咩實際意思同埋意義
亦都有部份人係直頭唔撐呢句口號

大家抵制唔理佢就得，7.1之後先有嘅

唔講得

呢個應該唔關事
革命意思係推翻成個政府從新出發
應該好多人仲未接受到革命呢個字眼

Cfu叫大家唔好追沽

師父咁重手呀，真係18000見

\|/滅友勇武派師父唔追沽

cfu 話人仔7.1
咁可能overshoot 到8.1

全球睇跌佢睇升

冇晒美金啦, 小心比人洗頭

做乜而家先縮

怕佢條毛

星期一銀行會通知究竟係銀行定富途問題，富途用跨行轉賬，如果1皮嘢美金都冇，執得

告佢

941買得未

呢個post 幾好笑
典型老散買股心態

屌佢老味用apps打字都慢，打電話上去屌柒佢，佢老味繼上次派息，人哋致富到晒戶口，佢四日都冇，打電話屌柒佢啲股息先跌落嚟

牛牛唔買正股了

結論: 支鬼金融系統亂七八糟，本人可免則免

根據往績, 近了

恆指未到直落的時候

如果公共交通宣佈埋罷工的話，星期一就係perfect storm

致富董事直接上連登，可謂夠pop, 不枉我支持佢咁多年，唔買賣都留股等佢收手續費，佢有美股，係貴少少，不過我諗住等跌夠入AAPL一隻就冇乜所謂

呢鑊香港仆街鳥

維記要執粒

覺得証劵行出入錢太麻煩
朝早入完錢佢要你聽日先用到
想即日買到野都麻煩
所以手續費貴少少我都用銀行算

根本大鑊過沙士 淋病扮睇唔到扮唔知

喜來登連稅1000
文華連稅2800

黐撚哂線

致富入完錢1小時左右用得，提出嚟今日提聽朝有

係唔係好多年都無呢D價

致富好快
有得pps入數 即刻用得

小弟都喺用致富，而家好快，股市開始時間期間，銀行過完數，用佢嗰apps send張入數紙或網上銀行cap圖，幾分鐘後就用得，如果喺致富戶口攞錢就係下午1點截數，上午攞，下午四點幾就攞得

屌佢老味富途幾日，真係垃圾

超過十年冇啦，尖沙咀五星一千有找

都會hg減價未

師父毀滅世界既五粒寶石：樓爆、股爆、匯爆、支爆、失業已經集齊，佢可以拍手指了

等陣send email比狗鐵物業管理，如冇搜查令冇嚴重罪案，任何保安員開門比狗嘅話，必會根據合約追究保安公司責任，一個月保安費我哋呢喥唔少錢

infinity fall

但係無損失好難r 到錢

師父今次真係back,之前放軟手腳，就係為咗今次大沈判

Breach contract，開業主大會terminate contract重新招標，一蚊都唔柒賠俾佢

狗鐵成日同政府打龍通，先下手為強，一郁就告尻佢間物業管理

中共推出一項恐怖的新政，叫儲蓄換股權，簡單講，就係食晒十四億人的銀行存款。

《中共中央辦公廳 國務院辦公廳印發〈關於加強國有企業資產負債約束的指導意見〉的通知》第十五條（註1）：

「大力發展股權融資。完善交易所市場股權融資功能，改革股票發行制度，提升上市公司質量；加強對中小投資者權益的保護，增強投資者信心；按照投資者適當性原則，有序促進社會儲蓄轉化為股權投資，拓寬企業資本補充渠道；鼓勵私募股權投資基金等多元化投資主體發展，豐富股權融資市場投資者群體。（證監會、人民銀行、銀保監會按職責分工負責，完成時間：持續推進）」

程曉農分析：「把老百姓的儲蓄換成銀行的股權然後分利當股東，這就等於把自己的錢捐給銀行。此舉就是中共要吃老百姓，百姓的錢就是幫助銀行還爛賬，銀行垮了這些錢也就沒有了。中國是真缺錢了，不僅缺外匯，還缺人民幣。金融經濟不好的時候中共就在琢磨老百姓兜裏的錢，割韭菜停不下來。百姓的錢帶不走取不出也藏不了，十分悲催。中國不能少了美國這個市場，一帶一路是沒有用的。」

迫鳩人擠提
其實強國既自毀方式都幾有創意

依啲就真係普及金融啦，所有銀行自動變券商

但係thanos 係要儲六粒石喎⋯

最好一粒咪生死符

中國最新補血劍，將人民儲蓄變股權？

最強無限手套，一啪手指，平民喺銀行所有錢無哂

(美國民主黨) 拜登: 「香港示威」絕不是riots. 美國政府要保護香港.

新經濟：共享債務

互聯網經濟p2p已經爆撚左煲，而家提都唔提，當無件事。

而家
隨時共你產

共產主義最終目標
所以資源財產平分
建立一個烏托邦
而家一步到位

下周一跌多浸：訊匯證券行政總裁沈振盈表示，七月中起一直呼籲投資者部署淡倉，下周初適宜先行平倉「食胡」。回顧過去四周的星期一，恒指均裂口下跌400至500點，不排除周一跌多浸後，於26,600至26,700點有支持，之後有機會作短線反彈。

不過，他提醒投資者對後市不宜太樂觀，因為嚴格而言，中美已經「反面」。同時，要留意今次加徵關稅涉及許多民生產品，或令美國第四季通脹飆升，通脹升溫下，美國明年可能要加息，不利股市。

果粒由沈門弟子交俾師父

佢老人家吹左二三十年，終於等到今日叫糊了

266,267 乜師傅而家咁保守呀

保守啲師父咪可以搬多幾次龍門當做運動 強身健體幾好

幾時到中國

直播Cfu

眼痕睇下罷工歷史

Refusal to work or perform

, refusal to invest in an economy
, refusal of artists or art institutions (arts organizations, festivals etc.) to respectively produce and show art
, participants fast as an act of political protest, or to provoke feelings of guilt in others
, strike action by a critical mass of the labor force in a city, region or country
, an industrial dispute by postal workers
, strike taking place inside a prison, involving either a hunger strike or a prison work strike
, when a group of tenants en masse agrees to refuse to pay rent until a specific list of demands is met by the landlord
, a work stoppage caused by the mass refusal of employees to perform work
, occurs when students enrolled at a teaching institution such as a school, college or university refuse to go to class

以下殘體，開始債都冇得還，開發房地產相關嘅

遵义城投“非标”违约扯皮：投资人称6亿商票遭拒付 平台称“该兑付的已兑付”
21世纪经济报道 21财经APP 黄斌 北京报道
2019-08-02 19:25

8月2日，有投资人对21世纪经济报道记者爆料，贵州遵义市城投平台——遵义市新区投资有限责任公司（下称“遵义新区投资”）15.8亿元的商业承兑汇票近日到期，但还有6.1亿元未兑付。

“对方给的理由是融资困难，资金不足；票到期后对方一直不兑付，反复沟通无果。”该投资人表示，遵义新区投资未提出具体偿付期，“我们可能下周就会开始走司法程序。”

21世纪经济报道记者根据投资人提供的联系方式致电遵义新区投资方对接人，对方称此事非其工作范畴，并提供遵义新区投资的办公室负责人联系方式。

该办公室负责人对21世纪经济报道记者表示，“到期的，该兑的已经兑了；部分没有兑的，昨天已经把支票开出去了，下周就可以提现金”。

“该兑的我们都会兑掉，到期（未兑付）的我们也会兑掉。”该人士说，6.1亿元的未兑付金额不准确，“没有那么多”。不过，其未对记者进一步提供未兑付的准确数据。

21世纪经济报道记者再次与投资人核实，投资人称，其北京遵义新区投资成立于2009年，注册资本3.3亿元，为遵义市城投平台之一。企业预警通显示，截至2018年末，遵义新区投资有息债务为213.85亿元，其中短期债务为66.53亿元。

遵义是国内发行城投债较多的城市之一，是债券市场“城投四大天王”（东镇江-西遵义-南湘潭-北大连）之一。

2016年4月，遵义新区投资发行了一笔“2016年遵义市新区开发投资有限责任公司新蒲新区城市停车场建设专项债券”（16遵停车债），主体与债项评级均为AA（大公资信），规模14亿元，10年期，目前债券余额为11.9亿元。

（编辑：曾芳）

其實憲法係咪冇保障香港人罷工? 我睇都無

師父又祝福香港，話依嗰月內香港嘅混亂會平息
\|/

港共同聯合國簽咗人權法案，睇佢自己嘅

其中呢段

第四條
不得使充奴隸或奴工
(一)任何人不得使充奴隸；奴隸制度及奴隸販賣，不論出於何種方式，悉應禁止。
(二)任何人不得使充奴工。
(三)(甲)任何人不得使服強迫或強制之勞役。

三算係罷工自由咁上下

但法治概念已經被港共破壞，佢玩緊「法制」，係「以法治民」，將金融中心賴以為生嘅招牌打爛，私有產權保障徹底破壞

而家呢種軍警式治港，律政司檢控唔公道，比送中更嚴重，直接破壞法治基礎，呢班人真正係罪人

星期一要升了

選擇性法治又幫蔡英文助選

提早開定下期

沈陣營第二百四十五期 - Be water, 淡倉

V巴真係好熟法
我連去立法局SEARCH既念頭都無出現過

噚晚馬胺山衝入私人屋苑單嘢，正正係破壞私有產權嘅例子，一般私有產權擁有者可以拒絕其他人使用、佔據該產權，狗完全無視而港共唔理，邊個夠膽投資？隨便可以進入甚至未來發展到充公，你敢買股票買樓？

而家律師要幫示威者打官司，或需要用上呢堆嘢，等沈門大狀朱師兄上嚟講

可能係直穿26600呢

大師: 人仔最多穿一穿7 去到7.1 就可以中線部署買股票

但睇圖，穿 7 至少去7.3 , 再行就去 8, 即港紙貴過人仔

唯有信大C la，人仔最多去到 7.1

係咪真係冇錢維穩?

有人同我講，佢通過貨幣發行量及生產總值比較，得出美元兌冥幣現時應該係1:22先合理

如果破8，直落22機會唔係冇可能，委內瑞拉式惡性通脹

係

咁就會返到去八舊水港紙過夜既年代

話有9萬人
7月14未到已經撞鬼

85000人喺地底

1:22仲要八舊水禁貴

恐怕係刮民黨敗哂走台灣之前咁，人人以物換物，冇用貨幣交易

當年宋子民諗出一條發達秘方：「憑空印銀紙」

而家都三四千啦要
咁幣值貶左七成，差唔多啦
不過可能你買一箱午餐肉會更佳

放心樓王，到時邊有人會有貨幣，啲錢變哂股權啦

無去過贏國唔知價

董伯伯:八萬五已經唔存在

呢個我都聽過，我睇台灣財經節目，其中一個嘉賓話同大陸財經官員係佢朋友，話親口同佢講，人仔穿7 沒有底

另外，吳明德教授亦講過人仔問題，佢特別提到大陸企業有可能用人仔票據，換哂我地香港D美元，所以 kyle bass 落注賭聯系匯率出事 (唔知有無係)

我睇法係，打貿戰最重要會影響通帳，加速產業鏈搬走，人工升唔起，食物價格急升，咁就仆街，大陸食物要入口，似乎透過人仔貶值行唔通 ( trump 成日出口術要人仔升值, 有古怪)

最後，信大師 支共取代美帝成為最大赢家

支共自己辟謠

即係可以理解做點都唔會出

冥幣貶值已經行唔通，貶值過多無論入口能源、材料或食物，會輸入通脹，呢啲大部份美元結算

最初500億關稅時係可以嘅，佔貿易順差太少，嗰時貿易規模未縮，加到2500億25%已經唔同情況，最後呢3000億關稅執行嘅話，基本上對美貿易已經接近消失，而佢對其他地方貿易如泡菜，係逆差嚟

支共連制裁波音都唔講，我估係冇得制裁，買零件維修都唔知有冇錢，莫講話轉去空客買飛機

大師係 $$$ , 好 firm 咁話: 支共已經準備好打持久戰，美國會頂唔順

想燈死支共都唔使咁大力嘅

我希望侵嗰10%3000億關稅嚟真嘅，莫講話長期，一年就已經夠佢返去解放前

(突發)尖沙咀五枝旗桿 中共國旗比人掉落海

又一張經典照片，千古留名

枝旗甩色

東西隧或成最大贏家

紅隧

封早左啦，應該後日封
今日封完紅隧，後日班狗就會擺重兵

講戒嚴，其實我話最好𠻹, 本嚟50%罷工變成100%, 因為有啲工種真係唔罷得，例如機場控制塔，醫院呢類

戒嚴嘅話我就唔返工，直接喺屋企食罐頭，直到你走人為止，咪睇邊個死先

機場控制塔得既，咪成個機場close囉
係醫院真係唔停得

咁點樣國際貨運物流中心呀?

物佢老母咩，都戒嚴

玩長征睇你點跟

制裁波音幾好
飛機維修唔到咪迫人搭鳩鐵同留國消費 刺激內需

會唔會預言埋三壩崩塌浸支那?

呢個將會係最快消滅支共方式

師父睇反彈...阻力266
今次真係驚星期一直落冇水花
睇怕下星期可能又跌2000點

呢招不合作運動堅work

班司機實想你做多啲咁就唔駛比隧道費

be water

拆哂啲更亭佢咪唔駛俾

重兵好呀
聽日去東西隧玩
有本事咪後日守哂三隧

後日搞隧道我估應該唔大機會
如果真係搞哂七個集會的話
人數會分散哂
到時仲夠唔夠人再搞隊道我會有疑問

柒娥一日喺喥，一日唔搞獨立調查委員會，最終攬炒收場，所以任何股票唔會建議操作，有嘅唔怕輸咪擺，當蝕晒，驚就搵位沽晒算。

今日當係同廣大市民預熱先
示範和理非式勇武，等大家適應水土

今日係真。be water

賭俠刀仔同星仔撚鳩大軍嗰段

上環單野有得有失

終於教識be water 唔好對峙

嗰次喺公海鼓吹嘅唔係狗就係5毛嚟

百屌成才

外媒講得冇錯，香港人真係ai學習

遊擊

唔知啲人會唔會係隧道中間停，從而封隧

真正流水式玩法就係停咗公共設施，但唔佔領，狗嚟就走，唔使硬碰，咁先長玩長有，香港經濟就流血不止

其實仲有大把方式癱瘓城市，只係呢喥係狗mon post嘅地方，就唔方便講

玩罷工，每日都有幾個行業罷工，都夠香港仆街死

剩係肛交所班it罷工都夠香港一日冇幾百億

剩係肛交所班it罷工都夠香港一日冇幾百個億

快閃如水唔洗人多
10人小隊
惠康食油每人倒4L
40L油係車路已經要封
封幹線重要位置就會塞晒所有路

突然間倒㩒釘都夠死啦

維穩費報9萬人，實際俾2000，賺到開巷好過炒股

呢個係唔出不反對通知書既必然後果。冇指定路線，啲人就周圍走。拆哂欄杆擺完路障就走去第二度。我睇你班仆街狗可以點樣玩。

佢地以為唔批好醒架

關鍵時刻，師傅絕不含糊

知唔知城市最怕係乜? 水浸!

廣泛道路水浸，根本行唔到車，冇經濟可言，去過深圳就知道，香港渠務系統做得好，除非係極利害嘅暴雨，否則影響唔到經濟活動嘅，如果呢啲道路河流去水系統失靈嘅話，會變成點?

風大得濟吹左落海姐

後日呢個罷工，一定要掂，香港人首創既無工會罷工。如果摸到一個新模式，老共又要hang機架啦

最鐘意返工既香港人罷工，用番支共當年奪取國民黨政權既「三罷」對付番佢地

香港人焗住要掂

治本都係雙普選，甚至獨立

其實民間可以籌旗調查，幾千萬到一億咁，請各地獨立退休法官、退休警察或其他人士做，將調查結果公諸於世，一樣會影響全球國家政府、法庭嘅睇法

最緊要公正及獨立

新五四運動
全國三罷
重演多次火燒曹汝霖屋企同打章宗祥

除左好波，我無補充

淋病同蔥狗已經無哂影

內部線眼有講佢地入面d狗覺得好work好成功
因為上環圍捕可以直接捉到就送去過堂
有得唔問DOJ就自己入紙話暴動
仲話之後都要咁做
d狗已經走火入魔只要復仇性行動同效果
根本已冇考慮真正社會秩序同運行

另一方面, 中共港共又愚人政治成班豬閪唔識拆或者只想暴力拆
但上面明白香港無可取代價值既人唔比
屈住又搞唔掂

咁樣落去唔係亂局走資走到出事
就係黑狗支共失控血腥收場歐美制裁
支那亦都一定會跟住死
今鋪真係天為亡支共 先亡港共

話說物理性洗牌開始既話, 應該要搵方法將今日維園嗰班物理性消失
否則未來會有隱憂

我相信民間籌旗開獨立調查，國際上會好多調查機構願意做嘅。

我老豆睇何俊仁個中南海節目都係咁講
好似係

出黎咪又係講話嚴厲讉責示威者
唔會姑息佢地並依法辦事
講到口都臭咁不如費事出黎

不過認真講, 佢好大機會已經比上面架空左
政府已經由上面落緊order

我私底下有同人講，如果老共就咁就收皮，香港會有仇殺，啲廢老會好大鑊

真正be water兵無常勢 水無常形
行雲流水

呢到同mon post嘅狗講，你面對嘅係幾百萬人，開始識得唔硬拼嘅話，V煞嘅劇情隨時出現，咪以為好安全

睇天。盡人事之後唯有聽天命

我再解釋一吓北韓點解生存到，主要係支共輸血，同埋佢本質上係計劃(短缺)經濟，冇市場呢樣嘢，即係冇進入商品經濟，所以先存在

肥仔金最近大讚柒娥同狗正確，大力支持，顯然支共見全球國家屌，搵北韓做吓樣支持，金融中心要個食草國家贊同，可謂柒出國際

狗狗根本就戇鳩，書又唔撚讀，學歷低

先唔好講什麼支共最忌槍指揮党。
淨係講國學常識，都知狗狗下場悲涼啦。

文種係點死？范蠡點解唔死？

飛鳥盡，良弓藏
狡兔死，走狗烹

兔死狐悲呀

民國衰敗始於政府搵杜月笙打學生，拆報館，自此共匪得咗民心，最後推翻國民黨

毅進仔識條毛咩

狗已經製造咗無數潛在楊佳，可以斷言

今日起每隻狗都有危機

留種就識，范咩話？范蟲呀？

再下面嗰啲火星文梗係唔識

睇翻歷史，國民政府係衰過北洋政府

共產黨仲衰

孫大炮打斷民主化，中華罪人嚟

孫中山對中國嘅貢獻值得商榷，他朝有日中國有民主，應該要重寫近代史

晚清開始啲執政者全部都開始鬥柒
唔好話孫中山果個早死鬼
蔣介石同國民黨四大家族都係柒既

Google返黑格爾名句

What experience and history teach is this — that nations and governments have never learned anything from history, or acted upon any lessons they might have drawn from it.

歷史給我們的教訓是，人們從來都不知道汲取歷史的教訓。

可悲係香港冇咩人會真係讀過/知道歷史
大學比人當係水泡科
一個只重視金融同地產o既結果
但外國人地大學o既歷史系係神科黎
美國總統好多都係政治/歷史系出身

呢句都係黑格爾嘅

一旦充分自由這個抽象概念進入個人和民族的頭腦，就沒有什麼比它更難控制了。

紅隧wfc
我想唔俾西隧呀

三隧

香港人轉數快到，我有預感香港呢種抗爭模式係史無前例，佢係到foster緊出黎

接放學呀?

北韓自己都要香港洗錢啦

仲有佢地既屋企人

果陣玩占中已經係out of the box

而家直頭.....

但支共仲係舊果招

所以晢學、歷史同經濟學有其用途，但柒娥讀社會學嘅，仲係幾十年前，亦冇真正喺社會打滾過，之後應該冇再持續自我學習，所以佢嘅思維方式極其過時

我睇過一個故事，話有個老豆讀經濟學畢業，廿幾年之後佢個仔又大學畢業，佢一睇論文題目竟然同佢當年相同，於是走去搵老教授問，教授咁多年冇進步過嗎?

教授答佢: 題目係一樣，但答案唔會相同

今晚完美撒退埋就perfect

仲有5/8 唔好留戀 玩死咁狗

柒娥嗰陣既社會學其實係社工學黎
真正既社會學好有用，社會科學裡面，sociology economics同political science鼎足而立，三門學問互相滲透。而家好多既社會制度，都係由社會學理論演變出黎

More pls

香港人轉數快，進化得好快

瀨左咁多次閪
百屌成材
終於醒返次

支共最大贏家呢個我buy
唔睇三五年中短期
睇長遠啲三五十年

1.
去翻經濟最基本1001
中國一個咁龐大人口嘅經濟體
地理咁大有咁多資源
總有一日係會同美帝睇齊
只係人地由二戰後就開始
佢由老平先開始慢咗些少

2.
美帝啲債愈借愈大根本無諗住解決
一路拖落去有朝一日另一個國家經濟強勁的話
一但有美債以外另一個選擇出現
發唔到債佢真係仆得街
美帝啲錢駛咗出去借到咁大
已經踏上一條不歸路
長遠解決唯有等經濟增長大過債務增長
慢慢追返啲債

相反支共係搞緊去槓杆
唔知會搞都幾耐同有幾傑
但爆完大獲就會開船
原因係back to fundermental 嘅人口
我認為二戰後美國長久嘅經濟增長
將會再度出現喺中國身上

3.
出面連登仔日日捧美帝買美股
你話佢仲有幾多運

不過咁
cfu講嘢通常講早一年
假設佢1年後話買得
咁最快都要2年
所以未有咁快，仲要等下

我相信支共最終要啟動沉船計劃，佢唔係一個建設社會嘅政權，只能用擴張維持系統，當擴張唔到就要倒塌，除非佢轉型

支共嘅發展模式就係碼頭咕喱，累積到一定資本後識得買架5.5T貨車增加效率，但當一街都係貨車佢就冇優勢可言，冇自由思想嘅地方，發展唔出航天科技，晶片電腦嘅

急 懷疑五毛新風向係扮勇武引手足死守送頭 求各位手足珍惜自己嘅有用之軀

公海有個用腦po
可以考慮幫推下

美帝無限債遲早會爆兼全世界埋單
呢樣我都好同意

但大陸會唔會死後重生取代就好難講
先唔講入面d人引致衣家問題既劣根性冇幾代都改唔到
美帝出事呢班人首先各自飛
亦可能今次支爆後內戰都仲未打完

【有圖】梁振英嬲嬲豬

第一點唔同意
所有國家就算有幾多資源
發展到最後「人」點都會係最大因素
中國作為一個全世界最大人口國家
但本身共黨掌權後一直殺知識分子
令到一整代人真空左
加上強國人唔重視知識, 只係識抄
冇可能用美國睇齊
而且最重要係強國人本身性格得過且過
差不多先生呢篇文相信好多人都睇過

美國點解會發展到咁強
除左資源同地勢之外
制度同以美國人為本都好重要

況且中國講資源真係得啖笑
中國要咩冇咩, 糧食由出口變入口
石油要靠中東o個邊運
國內過度開發, 沙漠化嚴重到北京差唔多住唔得人

美帝出事 = 中國取代
呢種想法太on9同比共媒影響得太勁
美帝最終倒下
首先最可能係全世界一齊PK
最快企返起身既唔見得係支那

我懷疑係世界大戰3

又到睇下係咪真係吸取教訓嘅時候 防暴集合上晒裝閃得

始終都係唔肯撤

美帝倒下
中國一樣會內鬥
中國人特色係咁
最快企身可能會係德國或者日本

阿寶又出黎

呢頭贊完果頭又狗拉 邊個係香港人進化中途禁b制

要多幾次先得，我相信香港人既學習能力

應該有鬼引人留

美帝出事，俄妹上，都未撚到支共啦